{"8-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der kommunalen Einrichtungen die \u00fcber ein Gemeinwohl-Bilanz Zertifikat verf\u00fcgen.","graph_type":"line","indicator_name":"Anzahl der kommunalen Einrichtungen in Treptow-K\u00f6penick die \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen","indicator_number":"8.4.1","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"International Federation for the Economy for the Common Good e.V.","source_url_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","source_url_text_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Gemeinwohlzertifizierung f\u00fcr ein Amt des Bezirksamtes Treptow-K\u00f6penick","target_id":"8.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt, wie viele kommunale Einrichtungen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n\n","national_metadata_updated_date":"2021-08-20","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"8.4","goal_number":"8"},"17-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Eine-Welt-Projekte und Partnerschaften","graph_type":"bar","indicator_number":"17.4.1","indicator_name":"Eine-Welt-Projekte und Partnerschaften im Bezirk Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"17-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Eine-Welt-Projekte und Partnerschaften","source_active_1":true,"source_organisation_1":"\u00d6kumene Netzwerk im Nachhaltigkeitsprozess Treptow-K\u00f6penick e. V.","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Entwicklungspolitisch engagierte Initiativen, Gruppen und Vereine","target_id":"17.4","data_start_values":[{"field":"Eine-Welt-Projekte","value":"St\u00e4dtepartnerschaften"},{"field":"Eine-Welt-Projekte","value":"Gemeindeprojekte"},{"field":"Eine-Welt-Projekte","value":"Schulpartnerschaften"},{"field":"Eine-Welt-Projekte","value":"Zivilgesellschaftliche Projekte"},{"field":"Eine-Welt-Projekte","value":"Weltl\u00e4den"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Eine-Welt-Projekte und Partnerschaften in Treptow-K\u00f6penick. \nHierbei werden sowohl Projekte und Partnerschaften in Zusammenarbeit mit dem Globalen S\u00fcden als auch dem Globalen Norden ber\u00fccksichtigt.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2021-07-26","target_number":"17.4","goal_number":"17","language":"de"},"12-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Fairtrade Schulen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"12.4.1","indicator_name":"Anzahl der Fairtrade Schulen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"12-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Stand der Zertifizierung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"TransFair e.V. \u2013 Verein zur F\u00f6rderung des Fairen Handels in der Einen Welt","source_url_1":"https://www.fairtrade-schools.de/","source_url_text_1":"https://www.fairtrade-schools.de/","sdg_goal":"12","target_name":"SDG-Indikator - Fairtrade-Schools","target_id":"12.4","data_start_values":[{"field":"Status","value":"Fairtrade-School zertifiziert"},{"field":"Status","value":"In Bewerbung"},{"field":"Status","value":"Keine Bewerbung"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, die als Fairtrade-School zertifiziert sind.\n\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-27","national_data_updated_date":"2023-02-27","target_number":"12.4","goal_number":"12","language":"de"},"15-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"15-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"SDG-Indikator - Biodiversit\u00e4t","target_id":"15.4","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2022-01-20","national_data_updated_date":"2022-01-20","target_number":"15.4","goal_number":"15"},"7-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 212 KB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"7.1.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"Ma\u00dfnahme - Nachhaltige Energiekonzepte in der Bauleitplanung festsetzen","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"7.1","goal_number":"7"},"11-2-3":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Bienenv\u00f6lker im Bezirk","graph_type":"bar","indicator_number":"11.2.3","indicator_name":"Anzahl der Bienenv\u00f6lker im Bezirk","indicator_sort_order":"11-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Veterin\u00e4ramt Treptow-K\u00f6penick","source_geographical_coverage_1":"Treptow-K\u00f6penick","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Vorantreibung der Ern\u00e4hrungswende regional","target_id":"11.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Bienenv\u00f6lker im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. Insgesamt sind 240 Imker gemeldet welche durchschnittlich je 4 V\u00f6lker betreuen, insgesamt also 960 Bienenv\u00f6lker.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-28","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"11.2","goal_number":"11","language":"de"},"9-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Ladestationen f\u00fcr E-Autos","graph_type":"bar","indicator_number":"9.1.1","indicator_name":"Anzahl der Ladestationen f\u00fcr E-Autos","indicator_sort_order":"09-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"9","target_name":"Ma\u00dfnahme - Innovatives Verkehrsinfrastrukturkonzept f\u00fcr den Bezirk nach Vorbild der Adlershofer Mobilit\u00e4tsstudie","target_id":"9.1","data_start_values":[{"field":"Standort","value":"Gesamt"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Elektro-Lades\u00e4ulen f\u00fcr E-Autos im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. Die Daten stammen vom Energieatlas Berlin: <a href=\"https://energieatlas.berlin.de/#\">https://energieatlas.berlin.de/#</a> <br> \nDer Datenstand ist vom 17.06.2021.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-28","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"9.1","goal_number":"9","language":"de"},"14-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"14.3.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"14-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Ma\u00dfnahme - Erhalt der restlichen nat\u00fcrlichen Uferstrukturen","target_id":"14.3","un_custodian_agency":"IOC-UNESCO ","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"14.3","goal_number":"14"},"4-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":null,"graph_type":null,"indicator_number":"4.4.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"04-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","national_geographical_coverage":null,"computation_units":null,"source_active_1":true,"source_organisation_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"sdg_goal":"4","target_name":"SDG-Indikator - Nachhaltige Schulen","target_id":"4.4","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2022-02-21","target_number":"4.4","goal_number":"4","language":"de"},"17-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Noch zu definieren","graph_type":"line","indicator_number":"17.5.1","indicator_name":"Noch zu definieren","indicator_sort_order":"17-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Weltl\u00e4den","target_id":"17.5","un_custodian_agency":"UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"17.5","goal_number":"17"},"11-1-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Ausleihen","graph_type":"bar","indicator_number":"11.1.2","indicator_name":"Anzahl der Ausleihen von Lastenr\u00e4dern","indicator_sort_order":"11-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Ausleihen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club Berlin e.V. - fLotte-Berlin","source_url_1":"https://flotte-berlin.de/","source_url_text_1":"https://flotte-berlin.de/","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Kostenloser Lastenradverleih in ganz Treptow- K\u00f6penick","target_id":"11.1","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der kostenlosen Ausleihen von Lastenr\u00e4dern durch das ADFC-Projekt \u201efLotte\u201c im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nEin Teil der Lastenr\u00e4der wird durch B\u00fcrger*/innen, Gewerbetreibende und andere Engagierte bereit gestellt. \nEin anderer Teil wird durch das Programm \u201efLotte kommunal\u201c mit Mitteln des Berliner Senats und der Bezirks\u00e4mter finanziert. \nDas Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick nimmt seit M\u00e4rz 2020 am Programm \u201efLotte kommunal\u201c teil.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-07","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"11.1","goal_number":"11","language":"de"},"13-1-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Index Kommunaler Klimaschutz","graph_type":"bar","indicator_number":"13.1.2","indicator_name":"Index Kommunaler Klimaschutz","indicator_sort_order":"13-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"ja/nein","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - Kommunales Klimaschutzkonzept mit Klimaschutzmanager","target_id":"13.1","indicator_definition":"Anteil umgesetzter Klimaschutzma\u00dfnahmen als Summenindex 19 dichotomer Variablen, basierend auf einem standardisierten Fragebogen","data_start_values":[{"field":"Antworten","value":"Nein"},{"field":"Antworten","value":"Ja"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt den Anteil umgesetzter Klimaschutzma\u00dfnahmen als Summenindex 19 dichotomer Variablen, basierend auf einem standardisierten Fragebogen (Peters et al., 2020). <br>\n\nIm Jahr 2022 wurden die Fragen folgenderma\u00dfen beantwortet:\n\n1. Liegt ein politischer Beschluss zu kommunalen Klimaschutzzielen in Ihrer Kommune vor? Antwort: Nein <br>\n2. Wurde in Ihrer Kommune ein Klimaschutzkonzept erstellt? Antwort: Nein <br>\n3. Hat Ihre Kommune Personal, welches explizit f\u00fcr den Klimaschutz verantwortlich ist? Antwort: Ja <br>\n4. Wurde eine Treibhausgas-/CO2-Bilanz erstellt und diese mindestens einmal fortgeschrieben? Antwort: Nein <br>\n5. Gibt es eine regelm\u00e4\u00dfige oder institutionalisierte ressort\u00fcbergreifende Zusammenarbeit innerhalb der Kommunalverwaltung zum Klimaschutz? Antwort: Ja (Jour Fixe, Projektbezogene Zusammenarbeit) <br>\n6. Ist ausschlie\u00dflich f\u00fcr Energiemanagement zust\u00e4ndiges Personal vorhanden? Antwort: Ja <br>\n7. Hat Ihre Kommune einen Rad- oder Fu\u00dfverkehrsbeauftragten? Antwort: Ja <br>\n8. Werden erneuerbare Energien auf kommunalen Liegenschaften eingesetzt? Antwort: Ja <br>\n9. Wurde in Ihrer Kommune eine systematische Untersuchung durchgef\u00fchrt, welche der kommunalen Geb\u00e4ude f\u00fcr den Einsatz von (bestimmten) erneuerbaren Energien in Frage kommen? Antwort: Ja <br>\n10. Gibt es f\u00fcr Ihre gesamte Kommune oder Region (\u00fcber kommunale Liegenschaften hinaus) eine systematische Untersuchung f\u00fcr die Nutzung (bestimmter) erneuerbarer Energien? Antwort: Ja Energieatlas Berlin zeigt Potenzialfl\u00e4chen und Ausbaustand f\u00fcr PV-Anlagen und Solarthermie, Ausbaustand Biomasse je Bezirk & PLZ, theoretisches Potenzial Geothermie, Stand Ausbau Ladeinfrastruktur f\u00fcr E-Fahrzeuge, KWK-Stromeinspeisung <br>\n11. Bestehen konkrete Ausbauziele f\u00fcr den Einsatz erneuerbarer Energien in den eigenen Liegenschaften? Antwort: Ja <br>\n12. Bestehen konkrete Ausbauziele f\u00fcr erneuerbare Energien f\u00fcr die gesamte Kommune? Antwort: Nein <br>\n13. Ist klimaschonende Beschaffung in Ihrer Kommune die Regel? Antwort: Ja     entsprechen der Verwaltungsvorschrift Beschaffung und Umwelt \u2013 VwVBU: Nach \u00a7 7 Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz (BerlAVG) sind die \u00f6ffentlichen Beschaffungsstellen der unmittelbaren Landesverwaltung verpflichtet, bei der Beschaffung \u00f6kologische Kriterien anzuwenden und dabei auch die Lebenszykluskosten zu ber\u00fccksichtigen, die ein Produkt von der Anschaffung bis zur Entsorgung verursacht. Die VERWALTUNGSVORSCHRIFT BESCHAFFUNG UND UMWELT \u2013 VwVBU regelt, wie die \u00f6kologischen Kriterien bei der Beschaffung angewendet werden. Am 19. Oktober 2021 hat der Senat die Neufassung der VwVBU, u.a. mit neuen Leistungsbl\u00e4ttern beschlossen, die zum 01. Dezember 2021 in Kraft trat. Die VwVBU gilt f\u00fcr die Vergabe von Liefer-, Bau- und Dienstleistungsauftr\u00e4gen durch die unmittelbare Landesverwaltung. Hierzu geh\u00f6ren insbesondere die Senatsverwaltungen, die ihnen nachgeordneten Beh\u00f6rden und die Bezirksverwaltungen. In der Praxis gibt es allerdings noch viele H\u00fcrden f\u00fcr die Beschaffungsstelle zu \u00fcberwinden und auch f\u00fcr entsprechende Fortbildungen zu sorgen. <br>\n14. Nutzt Ihre Kommune vorhandene bauleitplanerische, stadtplanerische oder weitere Regulierungskompetenzen, um Regelungen oder Festsetzungen im Sinne des Klimaschutzes zu erwirken? Antwort: Ja <br>\n15. Sind Angebote der Kommune zur Sensibilisierung und Information der B\u00fcrger:innen zu Klimaschutz und erneuerbaren Energien vorhanden? Antwort: Ja <br>\n16. Bestehen ein oder mehrere aktuell laufende eigene kommunale F\u00f6rderprogramme f\u00fcr Klimaschutz / Energie f\u00fcr Akteur:innen der lokalen Gesellschaft? Antwort: Ja <br>\n17. Ist Ihre Kommune Mitglied im Klima-B\u00fcndnis, dem European Energy Award, dem \u201eKonvent der B\u00fcrgermeister f\u00fcr Klima & Energie\u201c, einem vergleichbaren Zusammenschluss oder ist sie \u201edena-Energieeffizienz-Kommune\u201c? (dena: Deutsche Energie-Agentur) Antwort: Nein <br>\n18. Hat Ihre Kommune in den letzten 10 Jahren eine Klimaschutz-Auszeichnung erhalten? Antwort: Nein <br>\n19. Unterh\u00e4lt Ihre Kommune eine internationale kommunale Klimapartnerschaft? Antwort: Nein <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-03-03","national_data_updated_date":"2023-03-01","target_number":"13.1","goal_number":"13","language":"de"},"3-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Relative L\u00e4rmbelastung in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"3.2.1.","indicator_name":"Relative L\u00e4rmbelastung in Treptow-K\u00f6penick (Umweltgerechtigkeit)","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Planungsr\u00e4ume","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/","data_start_values":[{"field":"Relative L\u00e4rmbelastung","value":"Keine Werte"},{"field":"Relative L\u00e4rmbelastung","value":"Gering"},{"field":"Relative L\u00e4rmbelastung","value":"Mittel"},{"field":"Relative L\u00e4rmbelastung","value":"Hoch"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die relative L\u00e4rmbelastung in Treptow-K\u00f6penick, also die Anzahl der gering, mittel und hoch belasteten Planungsr\u00e4ume in Treptow-K\u00f6penick im Vergleich zu den Planungsr\u00e4umen anderer Bezirke Berlins. <br>\n\nUm einen Gesamt\u00fcberblick der Umweltbelastungen im Zusammenhang mit sozialer Gerechtigkeit in Berlin zu erhalten, hat das Land Berlin ein [Umweltgerechtigkeitsmonitoring](https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/) implementiert. Das Umweltgerechtigkeitsmonitoring wertet vorhandene Daten verschiedener Kernindikatoren (e.g. L\u00e4rmbelastung und Luftverschmutzung) aus und aggregiert diese Daten auf Quartiersebene, beziehungsweise auf insgesamt 447 Planungsr\u00e4umen (PLR). Treptow-K\u00f6penick ist dabei in 34 Planungsr\u00e4ume unterteilt. <br>\n\nDatenbasis f\u00fcr die L\u00e4rmbelastung der Planungsr\u00e4ume war die Strategische L\u00e4rmkarte 2012 mit den LDEN-Pegeln (L\u00e4rmindex Tag-Abend-Nacht) f\u00fcr Stra\u00dfen-, Schienen- und Flugverkehrsl\u00e4rm. Da die R\u00e4ume unterschiedlich dicht besiedelt sind, wurde die Verkehrsl\u00e4rmbelastung pro Kopf ermittelt und zu externen L\u00e4rmkosten pro Person monetarisiert. Die L\u00e4rmkosten bilden also den Nutzenverlust finanziell ab, welcher Anwohnerinnen und Anwohnern entsteht. Die Kostens\u00e4tze daf\u00fcr lieferte die Methodenkonvention 2.0 des Umweltbundesamts. <br>\n\nNach diesen L\u00e4rmkosten pro Kopf wurden die 447 Planungsr\u00e4ume Berlins aufsteigend sortiert und in drei Kategorien unterteilt: Die unteren 20 Prozent gelten als gering (86 PLR), die oberen 20 Prozent als hoch (ebenfalls 86 PLR), alle anderen als mittel belastet (261 PLR). F\u00fcr 14 PLR existieren keine Daten. <br>\n\nDie Bezirke sind dabei durch unterschiedlich stark belastet. In Treptow-K\u00f6penick sind 4 PLR hoch, 22 PLR mittel und 6 PLR niedrig durch L\u00e4rm belastet. F\u00fcr 2 PLR existieren keine Daten. <br>\n\nInsgesamt unterscheiden sich die externen Kosten durch Verkehrsl\u00e4rm zwischen den Planungsr\u00e4umen stark. In gering belasteten Planungsr\u00e4umen betragen sie bis zu 21 Euro pro Kopf und Jahr, in der hoch belasteten Kategorie reichen sie von 40 bis 103 Euro. Berlinweit liegen sie bei knapp 45 Euro.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2022-11-08","target_number":"3.2","goal_number":"3","language":"de"},"12-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Fortbildungen zu nachhaltiger und fairer Beschaffung pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"12.1.1","indicator_name":"Anzahl der Fortbildungen zu nachhaltiger und fairer Beschaffung pro Jahr","indicator_sort_order":"12-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target_name":"Ma\u00dfnahme - Regelm\u00e4\u00dfige Fortbildungen f\u00fcr Beschaffer*innen in \u00f6ffentlichen Einrichtungen","target_id":"12.1","page_content":"\nAktuell (Stand Januar 2022) haben noch keine Fortbildungen zu nachhaltiger und fairer Beschaffung stattgefunden\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-25","national_data_updated_date":"2022-02-25","target_number":"12.1","goal_number":"12","language":"de","computation_units":"Absolute Zahlen"},"7-3-3":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Aggregierte Anzahl der Solarthermie-Anlagen","graph_type":"bar","indicator_name":"Solarthermie - Summe der Anlagen im Bezirk","indicator_number":"7.3.3","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Aggregierte Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","other_information":"Die Daten basieren auf Informationen des Solaranlagenkatasters Berlin und werden \u00fcber den Energieatlas Berlin bereitgestellt.","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Entwicklung von Solarthermie-Anlagen in Berlin. \n","national_metadata_updated_date":"2021-07-12","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"7.3","goal_number":"7","language":"de"},"1-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Repaircafes, Gemeinschaftswerkst\u00e4tten und ReUse Shops in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"1.2.1","indicator_name":"Anzahl der Repaircafes, Gemeinschaftswerkst\u00e4tten und ReUse Shops in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target_name":"Ma\u00dfnahme - Gemeinschaftswerkst\u00e4tten","target_id":"1.2","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","indicator_definition":"Number of repair cafes, community workshops and ReUse shops in Treptow-K\u00f6penick","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"data_start_values":[{"field":"Gruppe","value":"Repair Cafes"},{"field":"Gruppe","value":"Gemeinschaftswerkst\u00e4tten"},{"field":"Gruppe","value":"ReUse Shops"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Repaircafes, Gemeinschaftswerkst\u00e4tten und ReUse Shops im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. <br>\n<br>\n\n**Repair Cafes** <br>\n\n- Repair Caf\u00e9 Sch\u00f6neweide <br>\n<https://www.industriesalon.de/angebote/repair-cafe/>\n\n- Repair Caf\u00e9 Treptow-K\u00f6penick (Caf\u00e9 Grenzenlos) <br>\n<https://www.cafe-grenzenlos.de/repair-cafe.html>\n\n- KungerKiezInitiative <br>\n<https://kungerkiez.de/>\n\n- Allende-2-hilft e.V. <br>\n<http://allende2hilft.de/category/projekte/fahrradwerkstatt/#>\n\n- Kiezladen Wama \u2013 \u201eAlte Waschmaschinen-B\u00f6rse\u201c + B\u00fcrgerhaus Altglienicke <br>\n<https://kiezladen-wama.de/>\n\n\n**Community Workshops** <br>\n\n- Werkstatt f\u00fcr Lastenrad Eigenbau <br>\n<https://kunst-stoffe-berlin.de/lastenrad-eigenbau/>\n\n- Werkstattprojekt Linienhof - Kollektive Metallwerkstatt <br>\n<https://linienhof.blackblogs.org/>\n\n\n**ReUse Shops** <br>\n\n- ReUse Shop K\u00f6penick <br>\n<https://reuse-shop.de/>\n\n  <br>\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-08","national_data_updated_date":"2022-02-08","target_number":"1.2","goal_number":"1","language":"de"},"14-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Rote Liste Einstufung der Fischarten Berlins","graph_type":"bar","indicator_number":"14.1.1","indicator_name":"Rote Liste Einstufung der in Berliner Gew\u00e4ssern vorkommenden Fischarten","indicator_sort_order":"14-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Berlin","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://www.berlin.de/fischereiamt/_assets/service/pdf/broschuere_fische_a.pdf","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/fischereiamt/_assets/service/pdf/broschuere_fische_a.pdf","sdg_goal":"14","target_name":"Ma\u00dfnahme - Fischbesatzprogramme erhalten und f\u00f6rdern","target_id":"14.1","data_start_values":[{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Ausgestorben oder verschollen"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Vom Aussterben bedroht"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Stark gef\u00e4hrdet"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Gef\u00e4hrdet"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Gef\u00e4hrdung unbekannten Ausma\u00dfes"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Extrem selten"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Vorwarnliste"},{"field":"Gef\u00e4hrdungskategorien","value":"Ungef\u00e4hrdet"}],"page_content":"\nDer Indikator stellt die Rote Liste Einstufung der in Berliner Gew\u00e4ssern vorkommenden Fischarten dar. Die Fischfauna der Berliner Gew\u00e4sser umfasst insgesamt 44 Rundm\u00e4uler und Fischarten, wovon 36 einheimische Fischarten sind. Insgesamt wurden 35 der einheimischen Fischarten bewertet (alle au\u00dfer dem Aal).\nDie Daten stammen von einem [Bericht](https://www.berlin.de/fischereiamt/_assets/service/pdf/broschuere_fische_a.pdf) der Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, welcher in Zusammenarbeit mit Leibniz-Institut f\u00fcr Gew\u00e4sser\u00f6kologie und Binnenfischerei erstellt wurde.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"14.1","goal_number":"14","language":"de"},"6-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Saprobie (organische Belastung) und Trophie (N\u00e4hrstoffbelastung) des M\u00fcggelsee","graph_type":"bar","indicator_number":"6.1.1","indicator_name":"Saprobie (organische Belastung) und Trophie (N\u00e4hrstoffbelastung) des M\u00fcggelsee","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Zustandsklassen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg","source_url_1":"https://www.stadtentwicklung.berlin.de/planen/foren_initiativen/nachhaltige_stadtentwicklung/kernindikatoren_nachhaltige_entwicklung/index.shtml","source_url_text_1":"Kernindikatoren zur nachhaltigen Entwicklung Berlins","sdg_goal":"6","target_name":"Ma\u00dfnahme - \u00dcberpr\u00fcfung der Eintr\u00e4ge von Mikroplastik und anderen Schadstoffen in den Gew\u00e4ssern von Treptow-K\u00f6penick","target_id":"6.1","data_start_values":[{"field":"Zustand","value":"Saprobie"},{"field":"Zustand","value":"Trophie"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Saprobie (organische Belastung) und Trophie (N\u00e4hrstoffbelastung) des M\u00fcggelsee anhand 5 verschiedener Zustandsklassen. <br>\n<br>\nDie Zustandsklassen sind: <br>\nschlecht = 5 <br>\nunbefriedigend = 4 <br>\nm\u00e4\u00dfig = 3 <br>\ngut = 2 <br>\nsehr gut = 1 <br>\n\n<br>\nDie Saprobie stellt ein Ma\u00df der Verschmutzung des Sees mit biologisch abbaubaren organischen Stoffen dar; \nsie wird  \u00fcber Indikatorarten der wirbellosen Fauna abgebildet. \nTrophie beschreibt die N\u00e4hrstoffbelastung des Wassers und l\u00e4sst sich in Seen \u00fcber das Phytoplankton abbilden. <br>\nDie Daten stammen aus dem Datenbericht <a href=\"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/indikatorenbericht/\">Kernindikatoren zur nachhaltigen Entwicklung Berlins</a>, welcher zuletzt 2021 ver\u00f6ffentlicht wurde.\n\n\n \n","national_metadata_updated_date":"2022-02-11","national_data_updated_date":"2022-01-19","target_number":"6.1","goal_number":"6","language":"de"},"6-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Badegew\u00e4sserqualit\u00e4t","graph_type":"bar","indicator_number":"6.3.1","indicator_name":"Badegew\u00e4sserqualit\u00e4t der Badestellen innerhalb des Bezirks Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales (LAGeSo)","source_url_1":"https://www.berlin.de/lageso/gesundheit/gesundheitsschutz/badegewaesser/eu-einstufung/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/lageso/gesundheit/gesundheitsschutz/badegewaesser/eu-einstufung/","sdg_goal":"6","target_name":"SDG-Indikator - Wasserqualit\u00e4t in Badegew\u00e4ssern","target_id":"6.3","data_start_values":[{"field":"Kategorie","value":"Ausgezeichnet"},{"field":"Kategorie","value":"Gut"},{"field":"Kategorie","value":"Ausreichend"},{"field":"Kategorie","value":"Mangelhaft"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Bewertung der Badegew\u00e4sserqualit\u00e4t der 11 Badestellen innerhalb des Bezirks Treptow-K\u00f6penick. \nBewertet werden 40 Datens\u00e4tze nach dem Ende jeder Badesaison f\u00fcr einen Gesamtzeitraum von 4 Jahren. \nDiese beschreiben den qualitativen Zustand der Badegew\u00e4sser anhand der mikrobiologischen Parameter Escherichia coli und Intestinale Enterokokken in den Kategorien \u201cAusgezeichnet\u201d, \u201cGut\u201d, \u201cAusreichend\u201d und \u201cMangelhaft\u201d. \n","national_metadata_updated_date":"2021-12-02","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"6.3","goal_number":"6","language":"de","computation_units":"Absolute Werte"},"14-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288 kB)","graph_title":"Anzahl der Anwohnerinnen die an der Sprechstunde der Ranger teilnehmen","graph_type":"line","indicator_number":"14.2.1","indicator_name":"Anzahl der Anwohnerinnen die an der Sprechstunde der Ranger teilnehmen","indicator_sort_order":"14-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Ma\u00dfnahme - Ranger-Projekt zur Aufkl\u00e4rungsarbeit zum Gew\u00e4sserschutz","target_id":"14.2","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"14.2","goal_number":"14"},"15-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Teilnahmen des Bezirks an Netzwerktreffen","graph_type":"line","indicator_number":"15.2.1","indicator_name":"Anzahl der Teilnahmen des Bezirks an Netzwerktreffen und Veranstaltungen des \u201eAkteursnetzwerk biologische Vielfalt\u201c pro Jahr","indicator_sort_order":"15-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/natur-und-gruen/biologische-vielfalt/netzwerk/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/natur-und-gruen/biologische-vielfalt/netzwerk/","sdg_goal":"15","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mehr Biodiversit\u00e4t in der Stadt","target_id":"15.2","page_content":"\nDer Bezirk Treptow-K\u00f6penick ist Mitglied im 'Akteursnetzwerk biologische Vielfalt'. \nDer Indikator zeigt die Anzahl der Netzwerktreffen und Veranstaltungen pro Jahr, an welchen der Bezirk teilgenommen hat.\nMehr Informationen zum Thema biologische Vielfalt in der Stadt Berlin gibt es hier: <br> \n<a href=\"https://www.berlin.de/sen/uvk/natur-und-gruen/biologische-vielfalt/\">https://www.berlin.de/sen/uvk/natur-und-gruen/biologische-vielfalt/</a>\n","national_metadata_updated_date":"2022-01-20","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"15.2","goal_number":"15","language":"de"},"15-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Index Kommunale Klimaanpassung","graph_type":"bar","indicator_number":"15.1.1","indicator_name":"Index Kommunale Klimaanpassung","indicator_sort_order":"15-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"ja/nein","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"sdg_goal":"15","target_name":"Ma\u00dfnahme - Klimaanpassungskonzept f\u00fcr den Bezirk","target_id":"15-1","indicator_definition":"Anteil umgesetzter Klimaanpassungsma\u00dfnahmen als Summenindex aus 10 dichotomen Variablen, basierend auf einem standardisierten Fragebogen","data_start_values":[{"field":"Antworten","value":"Nein"},{"field":"Antworten","value":"Ja"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt den Anteil umgesetzter Klimaanpassungsma\u00dfnahmen als Summenindex 10 dichotomer Variablen, basierend auf einem\nstandardisierten Fragebogen (Peters et al., 2020). <br>\n\nIm Jahr 2021 wurden die Fragen folgenderma\u00dfen beantwortet:\n\n1. Sind eine Klimaanalyse und Klimagefahrenkarte f\u00fcr Ihre Kommune erstellt worden? Antwort: Nein <br>\n\n2. Gibt es einen politischen Beschluss zur Klimaanpassung? Antwort: Nein <br>\n\n3. Ist ein Konzept vorhanden, das sich mit den Auswirkungen des Klimawandels in der Kommune auseinandersetzt, dabei die spezifische kommunale Betroffenheit und Gef\u00e4hrdung betrachtet und daraus eine lokale Strategie mit geeigneten Anpassungsma\u00dfnahmen entwickelt (Klimaanpassungskonzept)? Antwort: Nein <br>\n\n4. Wurde dieses Klimaanpassungskonzept beschlossen?\tAntwort: Nein <br>\n\n5. Findet die Anpassung an die Folgen des Klimawandels (Schutz vor \u00dcberflutung, Hitze, Trockenheit, Sturmsch\u00e4den, etc.) in der Stadtplanung und -entwicklung Beachtung?\tAntwort: Ja <br>\n\n6. Wurden / Werden Ma\u00dfnahmen zur Anpassung an die Folgen des Klimawandels bei \u00f6ffentlichen Vorhaben / Geb\u00e4uden / Fl\u00e4chen (z. B. Dach- und Fassadengr\u00fcn, Entsiegelungs- und Begr\u00fcnungsma\u00dfnahmen auf Pl\u00e4tzen, Retentionsfl\u00e4chen und vieles mehr) bereits umgesetzt?\tAntwort: Ja <br>\n\n7. Ist eine fach-/ressort\u00fcbergreifende Arbeitsgruppe \u201eKlimaanpassung\u201c in Ihrer Kommune vorhanden?\tAntwort: Nein <br>\n\n8. Ist ein kommunaler Hitzeaktionsplan oder ein \u00e4hnliches Instrument zur Hitzevorsorge vorhanden?\tAntwort: Nein <br>\n\n9. Existieren Angebote zur Sensibilisierung und Information der B\u00fcrger:innen zu Klimawandel und -anpassung?\tAntwort: Ja <br>\n\n10. Gibt es kommunale F\u00f6rderprogramme f\u00fcr private Klimaanpassungsma\u00dfnahmen und Eigenvorsorge f\u00fcr Akteure in der Stadtgesellschaft?\tAntwort: Ja <br>\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-28","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"15.1","goal_number":"15","language":"de"},"1-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"1.1.1","indicator_name":"Anzahl der Personen die das Sozialhilfeportal nutzen","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Ma\u00dfnahme - Sozialhilfeportal leben lassen!","target_id":"1.1","page_content":"\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-15","national_data_updated_date":"2022-09-06","target_number":"1.1","goal_number":"1"},"8-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte in F\u00fchrungspositionen der Kommunalverwaltung","graph_type":"line","indicator_number":"8.3.2","indicator_name":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte in F\u00fchrungspositionen der Kommunalverwaltung","indicator_sort_order":"08-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte nach Einstellung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-07-13","national_data_updated_date":"2021-07-12","target_number":"8.3","goal_number":"8"},"11-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der","graph_type":"bar","indicator_number":"11.1.1","indicator_name":"Anzahl der kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der im Bezirk","indicator_sort_order":"11-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Lastenr\u00e4der","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club Berlin e.V. - fLotte-Berlin","source_url_1":"https://flotte-berlin.de/lastenrad-ausleihen/standorte/bezirke/","source_url_text_1":"https://flotte-berlin.de/lastenrad-ausleihen/standorte/bezirke/","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Kostenloser Lastenradverleih in ganz Treptow- K\u00f6penick","target_id":"11.1","data_start_values":[{"field":"fLotte","value":"fLotte kommunal"},{"field":"fLotte","value":"fLotte nicht-kommunal"},{"field":"fLotte","value":"Gesamt"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der durch das ADFC-Projekt \u201efLotte\u201c kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nEin Teil der Lastenr\u00e4der wird durch B\u00fcrger*/innen, Gewerbetreibende und andere Engagierte bereit gestellt. Ein anderer Teil wird durch das \nProgramm \u201efLotte kommunal\u201c mit Mitteln des Berliner Senats und der Bezirks\u00e4mter finanziert. Das Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick nimmt seit M\u00e4rz 2020 am Programm \u201efLotte kommunal\u201c teil. Stichtag f\u00fcr die Daten ist der 1. Juli eines jeden Jahres.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-07","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"11.1","goal_number":"11","language":"de"},"12-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stand der Zertifizierung der Kommune als Fairtrade Town","graph_type":"line","indicator_number":"12.3.1","indicator_name":"Stand der Zertifizierung der Kommune als Fairtrade Town","indicator_sort_order":"12-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Stand der Zertifizierung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/ueber-den-bezirk/nachhaltigkeit/fairtrade-town/artikel.599689.php","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/ueber-den-bezirk/nachhaltigkeit/fairtrade-town/artikel.599689.php","sdg_goal":"12","target_name":"SDG-Indikator - Fairtrade-Town","target_id":"12.3","page_content":"\n<p> Der Indikator bildet den Stand der Zertifizierung des Bezirks Treptow-K\u00f6penick als Fairtrade-Town ab. <br>\nKeine Bewerbung abgegeben: 0 <br>\nBewerbung abgegeben: 0.5 <br>\nZertifikat zum ersten bis x-ten Mal vergeben: 1 bis x  </p>\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-13","national_data_updated_date":"2023-02-27","target_number":"12.3","goal_number":"12","language":"de"},"6-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl au\u00dferschulischer Einrichtungen der Natur- und Umweltbildung / Bildung f\u00fcr Nachhaltige Entwicklung (BNE)","graph_type":"bar","indicator_number":"6.2.1","indicator_name":"Anzahl au\u00dferschulischer Einrichtungen der Natur- und Umweltbildung / Bildung f\u00fcr Nachhaltige Entwicklung (BNE)","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/aemter/umwelt-und-naturschutzamt/naturschutz/artikel.1167809.php","source_url_text_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick / Koordinierungsstelle Umweltbildung","sdg_goal":"6","target_name":"Ma\u00dfnahme - Koordinierungsstelle Umweltbildung / Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung f\u00fcr Bezirksamt und in Zivilgesellschaft","target_id":"6.2","page_content":"\nMit Unterst\u00fctzung der Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Mobilit\u00e4t, Verbraucher- und Klimaschutz wird seit April 2019 die Einrichtung der Koordinierungsstelle f\u00fcr Umweltbildung vom Umwelt- und Naturschutzamt Treptow-K\u00f6penick gef\u00f6rdert. Informationen \u00fcber die Arbeit der Koordinierungsstelle sowie zu Umweltbildungsthemen im Bezirk finden sich <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/aemter/umwelt-und-naturschutzamt/naturschutz/artikel.1167809.php\" target=\"_blank\" >hier</a>.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-24","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"6.2","goal_number":"6","language":"de"},"12-2-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Kirchengemeinden mit Siegel \"Faire Gemeinde\"","graph_type":"bar","indicator_number":"12.2.2","indicator_name":"Anzahl der Kirchengemeinden mit dem \u00f6kumenischen Siegel \"Faire Gemeinde\" im Bezirk","indicator_sort_order":"12-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Stand der Zertifizierung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Kommunale \u00d6kumene Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/","sdg_goal":"12","target_name":"Ma\u00dfnahme - \u00d6kofaire Beschaffung in Kirchengemeinden","target_id":"12.2","data_start_values":[{"field":"Status","value":"Kein Siegel"},{"field":"Status","value":"Siegel Faire Gemeinde"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Kirchengemeinden in Treptow-K\u00f6penick die mit dem \u00f6kumenischen Siegel \"Faire Gemeinde\" ausgezeichnet wurden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-08","national_data_updated_date":"2023-02-27","target_number":"12.2","goal_number":"12","language":"de"},"17-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"\u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.1","indicator_name":"\u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","indicator_sort_order":"17-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - \u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"United Nations Education,Scientific and Cultural Organisation (UNESCO) - Institute for Statistics (UIS)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"17.6","goal_number":"17"},"5-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Frauenanteil in den Leitungspositionen des h\u00f6heren Dienstes","graph_type":"line","indicator_number":"5.4.1","indicator_name":"Frauenanteil in den Leitungspositionen des h\u00f6heren Dienstes","indicator_sort_order":"05-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Prozent","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit, Pflege und Gleichstellung - Abteilung Frauen und Gleichstellung","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/frauen/recht/landesgleichstellungsgesetz/lgg-bericht/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/frauen/recht/landesgleichstellungsgesetz/lgg-bericht/","sdg_goal":"5","target_name":"SDG-Indikator - Frauenanteil in Leitungspositionen der Kommunalverwaltung","target_id":"5.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Frauenanteil in den Leitungspositionen des h\u00f6heren Dienstes (Amt, Service, \u00dcbrige) im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. Die Daten werden jedes zweite Jahr von der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit, Pflege und Gleichstellung ver\u00f6ffentlicht. Die Berichte \u00fcber die Umsetzung des Landesgleichstellungsgesetzes finden sich hier: <a href=\"https://www.berlin.de/sen/frauen/recht/landesgleichstellungsgesetz/lgg-bericht/\">https://www.berlin.de/sen/frauen/recht/landesgleichstellungsgesetz/lgg-bericht/</a>\n\n","national_metadata_updated_date":"2021-10-28","national_data_updated_date":"2021-08-24","target_number":"5.4","goal_number":"5","language":"de"},"2-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"\u00d6ffentlich zug\u00e4ngliche Obstb\u00e4ume und Beete","graph_type":"bar","indicator_number":"2.1.1","indicator_name":"\u00d6ffentlich zug\u00e4ngliche Obstb\u00e4ume und Beete","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der kartierten Obstb\u00e4ume","source_active_1":true,"source_organisation_1":"BaumCloud - Eine Datenbank f\u00fcr Stadtb\u00e4ume","source_url_1":"https://baumcloud.org/#/","source_url_text_1":"https://baumcloud.org/#/","source_geographical_coverage_1":"Treptow-K\u00f6penick","sdg_goal":"2","target_name":"Ma\u00dfnahme - Nutzg\u00e4rten","target_id":"2.1","data_show_map":true,"page_content":"\nDer Indikator stellt die Anzahl der kartierten essbaren Stadtb\u00e4ume in den Kiezen Treptow-K\u00f6penicks dar. <br> In der Karte l\u00e4sst sich dabei auch die Anzahl beziehungsweise die Verteilung der essbaren Stadtb\u00e4ume in den einzelnen Kiezen betrachten. <br>\nDie Daten stammen von BaumCloud, einer Datenbank f\u00fcr Stadtb\u00e4ume. Das Ziel von BaumCloud ist es, m\u00f6glichst viele digitale Daten von Stadtb\u00e4umen zu sammeln, in ein einheitliches Format zu bringen und dieses der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich zu machen. <br> Mehr Informationen zu dem Projekt finden sich unter <a href=\"https://baumcloud.org/#/\">baumcloud.org</a>.<br>\nUnd wer sich zu Standorten essbarer B\u00e4ume, Str\u00e4ucher, Kr\u00e4uter und N\u00fcsse in der N\u00e4he informieren m\u00f6chte, findet diese auch auf der Karte von [Mundraub](https://mundraub.org/map).\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-28","national_data_updated_date":"2021-09-16","target_number":"2.1","goal_number":"2","language":"de"},"4-5-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, welche als 'Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule' ausgezeichnet wurden","graph_type":"bar","indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"Projektteilnehmer des Projektes \"Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule\"","indicator_sort_order":"04-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Auszeichnungen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Umwelterziehung","source_url_1":"http://www.umwelterziehung.de/projekte/umweltschule/USETeilnehmer/Berlin.html","source_url_text_1":"http://www.umwelterziehung.de/projekte/umweltschule/USETeilnehmer/Berlin.html","sdg_goal":"4","target_name":"SDG-Indikator - Bildungsangebote mit \u00f6kologischem Nachhaltigkeitsbezug","target_id":"4.5","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick, welche als \"Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule\" ausgezeichnet wurden. 'Umweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule' ist eine Ausschreibung der internationalen Umweltbildungsorganisation Foundation for Environmental Education (FEE), in Deutschland vertreten durch die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Umwelterziehung (DGU).\nEs ist das gr\u00f6\u00dfte Umweltbildungsprogramm an deutschen Schulen.\n\nZertifizierte Schulen in Treptow-K\u00f6penick:\nEmmy Noether Gymnasium\nEv. Svhule K\u00f6penick\nMerian Schule\nWIR Grundschule\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-08","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"4.5","goal_number":"4","language":"de"},"3-3-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Luftverschmutzung - Grenzwert\u00fcberschreitungen","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.2.","indicator_name":"Grenzwert\u00fcberschreitungen Luftverschmutzung in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"03-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Grenzwert\u00fcberschreitungen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Berliner Luftg\u00fctemessnetz","source_url_1":"https://luftdaten.berlin.de/exceed?year=2021","source_url_text_1":"https://luftdaten.berlin.de/exceed?year=2021","data_start_values":[{"field":"Luftg\u00fcte","value":"Feinstaub (PM10)"},{"field":"Luftg\u00fcte","value":"Ozon Stundenwerte"},{"field":"Luftg\u00fcte","value":"Ozon 8-Stundenwerte (gleitend)"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt Daten des Berliner Luftg\u00fctemessnetz an der Messtation Friedrichshagen. Die hier abgebildeten Daten umfassen die Messungen f\u00fcr Feinstaub (PM10) (Tageswerte) und Ozon (Stundenwerte und 8-Stundenwerte gleitend). <br>\n\nFeinstaub (PM10) bezeichnet die Masse aller im Gesamtstaub enthaltenen Partikel, deren aerodynamischer Durchmesser kleiner als 10 \u00b5m ist. Je nach Gr\u00f6\u00dfe der Teilchen und der Eindringtiefe in den menschlichen K\u00f6rper sind die gesundheitlichen Wirkungen von Feinstaub verschieden. Dies k\u00f6nnen beispielsweise Schleimhautreizungen und Entz\u00fcndungen der Bronchien, verst\u00e4rkte Plaquebildung in den Blutgef\u00e4\u00dfen oder erh\u00f6hte Thromboseneigungen sein. <br>\n\nOzon ist ein aus drei Sauerstoffatomen aufgebautes Molek\u00fcl, welches zu Reizungen der Atemwege und der Augen sowie zu Beg\u00fcnstigung von Atemwegserkrankungen f\u00fchren kann.\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-08","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"3.3","goal_number":"3","language":"de"},"16-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_number":"16.4.1","indicator_name":"Anzahl der Strukturen der B\u00fcrgerbeteiligung und Akteursvernetzung in den Bezirksregionenprofilen","indicator_sort_order":"16-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick - Sozialraumorientierte Planungskoordination (SPK)","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/service-und-organisationseinheiten/sozialraumorientierte-planungskoordination/datenkoordination/artikel.1170946.php","source_url_text_1":"Bezirksregionenprofile","sdg_goal":"16","target_name":"SDG-Indikator - Informelle B\u00fcrgerbeteiligung","target_id":"16.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der regionalen und \u00fcberregionalen  Strukturen f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Akteursvernetzung in den einzelnen Bezirksregionen. \nHierf\u00fcr werden die Akteure, Initiativen, Netzwerke und die institutionalisierten Netzwerk- und Austauschrunden aus den Bezirksregionenprofilen gelistet.\nDie beschriebenen Netzwerke und Akteure sind wichtige Ansprechpartner\\*innen f\u00fcr interessierte B\u00fcrger\\*innen, aber auch f\u00fcr die Verwaltung.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-26","national_data_updated_date":"2022-02-26","target_number":"16.4","goal_number":"16","graph_title":"Anzahl der Strukturen der B\u00fcrgerbeteiligung und Akteursvernetzung in den Bezirksregionenprofilen","language":"de"},"17-3-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Gemeindeprojekte und -partnerschaften","graph_type":"bar","indicator_number":"17.3.2","indicator_name":"Gemeindeprojekte und -partnerschaften","indicator_sort_order":"17-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Gemeindeprojekte und -partnerschaften","source_active_1":true,"source_organisation_1":"\u00d6kumene Netzwerk im Nachhaltigkeitsprozess Treptow-K\u00f6penick e. V.","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","target_id":"17.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Kirchengemeindeprojekte und -partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens in Treptow-K\u00f6penick.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"17.3","goal_number":"17","language":"de"},"17-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Veranstaltungen pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"17.1.1","indicator_name":"Anzahl der Aktivit\u00e4ten mit Partnerst\u00e4dten und Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr","indicator_sort_order":"17-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/partnerstaedte/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/partnerstaedte/","sdg_goal":"17","target_name":"Ma\u00dfnahme - St\u00e4dtepartnerschaften bekannter machen","target_id":"17.1","data_start_values":[{"field":"Partnerst\u00e4dte","value":"Gesamt"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Aktivit\u00e4ten, die mit Partnerst\u00e4dten durchgef\u00fchrt wurden, beziehungsweise Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr. Grundlage f\u00fcr die Daten sind die auf der [Website Partnerst\u00e4dte - Berlin.de](https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/partnerstaedte/) unter den einzelnen Partnerst\u00e4dten aufgef\u00fchrten Aktivit\u00e4ten, gegebenenfalls Pressemitteilungen des Bezirksamtes, die Veranstaltungen zum Thema St\u00e4dtepartnerschaften bewerben, wenn es sich um \u00f6ffentliche Veranstaltungen handelt und die im j\u00e4hrlichen Europabericht unter [Downloads - Berlin.de](https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/service/downloads/artikel.194832.php) ver\u00f6ffentlichten Aktivit\u00e4ten.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-28","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"17.1","goal_number":"17","language":"de"},"4-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick die pro Jahr an der Lernkonferenz teilnehmen","graph_type":"bar","indicator_number":"4.1.1","indicator_name":"Anzahl der Schulen in Treptow-K\u00f6penick die pro Jahr an der Lernkonferenz teilnehmen","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"My THEO e.V.","source_url_1":"https://www.mytheo.tv/","source_url_text_1":"https://www.mytheo.tv/","sdg_goal":"4","target_name":"Ma\u00dfnahme - Durchf\u00fchrung einer j\u00e4hrlichen Lernkonferenz unterst\u00fctzen","target_id":"4.1","page_content":"Unter dem Namen [Theo Tintenklecks](https://www.mytheo.tv/) finden seit 1996 internationale Bildungsangebote f\u00fcr Grundschulen statt. Seit 2016 finden die j\u00e4hrlichen Lernkonferenzen als Live-Veranstaltungen in Treptow-K\u00f6penick statt, zun\u00e4chst im FEZ (Astrid-Lindgren-B\u00fchne) in der Folge dann pandemiebedingt digital. Die teilnehmenden Schulen aus Deutschland sind live vor Ort, die internationalen Schulen sind entweder digital zugeschaltet oder haben vorab Beitr\u00e4ge eingereicht. Jede Lernkonferenz steht unter einem bestimmten Thema, mit dem sich die Schulen im Vorfeld auseinandergesetzt haben und zu dem sie in der Lernkonferenz einen Beitrag vorbereitet haben.\nAus dem Bezirk Treptow-K\u00f6penick haben seit 2003 insgesamt 17 Schulen (Klassenstufe 1 bis 4) teilgenommen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-28","national_data_updated_date":"2022-02-26","target_number":"4.1","goal_number":"4","language":"de"},"11-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"H\u00e4ufigkeit der auf Wegen genutzten Verkehrsmittel in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"11.4.1","indicator_name":"H\u00e4ufigkeit der auf Wegen genutzten Verkehrsmittel in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"11-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Prozent","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Tabellenbericht zum Forschungsprojekt \u201eMobilit\u00e4t in St\u00e4dten \u2013 SrV 2018\u201c in Berlin (Treptow-K\u00f6penick)","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/verkehr/verkehrsdaten/zahlen-und-fakten/mobilitaet-in-staedten-srv-2018/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/verkehr/verkehrsdaten/zahlen-und-fakten/mobilitaet-in-staedten-srv-2018/","sdg_goal":"11","target_name":"SDG-Indikator - Modal Split","target_id":"11.4","data_start_values":[{"field":"Hauptverkehrsmittel","value":"Zu Fu\u00df"},{"field":"Hauptverkehrsmittel","value":"Fahrrad"},{"field":"Hauptverkehrsmittel","value":"Motorisierter Individualverkehr"},{"field":"Hauptverkehrsmittel","value":"\u00d6ffentlicher Verkehr"},{"field":"Verkehrsstr\u00f6me","value":"Alle Wege"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt den Modal Split, also die Verkehrsmittelwahl (Zu Fu\u00df, Fahrrad, Motorisierter Individualverkehr, \u00d6ffentlicher Verkehr) im Bezirk Treptow-K\u00f6penick f\u00fcr verschiedene Verkehrsstr\u00f6me. \nBei den Verkehrsstr\u00f6men wird zwischen dem Binnenverkehr (innerhalb des Bezirks), dem Quell- u. Zielverkehr (beginnend oder endend im Bezirk) und allen Wegen, welche die Bewohnerinnen und Bewohner Treptow-K\u00f6penicks im gesamten Jahr durchgef\u00fchrt haben unterschieden.\nDie Daten basieren auf der Studie \"Mobilit\u00e4t in St\u00e4dten \u2013 System repr\u00e4sentativer Verkehrsbefragungen (SrV)\", welche seit 2018 auch auf Ebene der Bezirke durchgef\u00fchrt wird.\n","national_metadata_updated_date":"2021-08-31","national_data_updated_date":"2021-08-31","target_number":"11.4","goal_number":"11","language":"de"},"16-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der partizipativen Veranstaltungen","graph_type":"bar","indicator_number":"16.1.1","indicator_name":"Anzahl der partizipativen Veranstaltungen zum Thema SDGs des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr","indicator_sort_order":"16-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/ueber-den-bezirk/nachhaltigkeit/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/ueber-den-bezirk/nachhaltigkeit/","sdg_goal":"16","target_name":"Ma\u00dfnahme - Verbesserung der Partizipation zur Umsetzung der Sustainable Development Goals","target_id":"16.1","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der partizipativen Veranstaltungen zum Thema SDGs des Bezirksamts Treptow-K\u00f6penick pro Jahr. \nHierzu geh\u00f6ren alle Workshops welche im Rahmen der Erarbeitung der kommunalen Nachhaltigkeitsstrategie durchgef\u00fchrt wurden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-26","national_data_updated_date":"2021-09-28","target_number":"16.1","goal_number":"16","language":"de"},"17-3-5":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Weltl\u00e4den","graph_type":"bar","indicator_number":"17.3.5","indicator_name":"Fairer Handel","indicator_sort_order":"17-03-05","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Weltl\u00e4den","source_active_1":true,"source_organisation_1":"\u00d6kumene Netzwerk im Nachhaltigkeitsprozess Treptow-K\u00f6penick e. V.","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","target_id":"17.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Weltl\u00e4den im Bezirk.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2021-07-26","target_number":"17.3","goal_number":"17","language":"de"},"3-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stadtradeln - Anzahl der Personen die teilnehmen","graph_type":"bar","indicator_number":"3.1.1","indicator_name":"Stadtradeln - Anzahl der Personen die teilnehmen","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der teilnehmenden Radfahrer","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Stadtradeln","source_url_1":"https://www.stadtradeln.de/berlin","source_url_text_1":"https://www.stadtradeln.de/berlin","sdg_goal":"3","target_name":"Ma\u00dfnahme - Stadtradeln verwaltungsintern und \u2013extern bewerben bzw. attraktiver machen","target_id":"3.1","page_content":"\nSTADTRADELN ist ein Wettbewerb, bei dem es darum geht, 21 Tage lang m\u00f6glichst viele Alltagswege klimafreundlich mit dem Fahrrad zur\u00fcckzulegen. <br>\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Personen die beim STADTRADELN im offenen Bezirksteam Treptow-K\u00f6penick teilgenommen haben. <br>\nMehr Infos zum STADTRADELN finden sich hier: <a href=\"https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es\">https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es</a>\n","national_metadata_updated_date":"2021-10-12","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"3.1","goal_number":"3","language":"de"},"9-1-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stromverbrauch an Elektro-Lades\u00e4ulen","graph_type":"bar","indicator_number":"9.1.2","indicator_name":"Stromverbrauch an Elektro-Lades\u00e4ulen","indicator_sort_order":"09-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"MWh","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"9","target_name":"Ma\u00dfnahme - Innovatives Verkehrsinfrastrukturkonzept f\u00fcr den Bezirk nach Vorbild der Adlershofer Mobilit\u00e4tsstudie","target_id":"9.1","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Stromverbrauch an Elektro-Lades\u00e4ulen im Bezirk Treptow-K\u00f6penick in MWh.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-16","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"9.1","goal_number":"9","language":"de"},"16-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der rechtsextremen und diskriminierenden Vorf\u00e4lle in Treptow K\u00f6penick pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"16.3.1","indicator_name":"Anzahl der rassistisch, antisemitisch, homophob und rechtsextrem gepr\u00e4gter Vorf\u00e4lle pro Jahr in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"16-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin, Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://berliner-register.de/treptow-koepenick","source_url_text_1":"https://berliner-register.de/treptow-koepenick","sdg_goal":"16","target_name":"SDG-Indikator - Anzahl rassistisch, antisemitisch, homophob, und rechtsextrem gepr\u00e4gter Vorf\u00e4lle","target_id":"16.3","data_start_values":[{"field":"Art des Vorfalls","value":"Gesamt"}],"page_content":"\n<p> Der Indikator zeigt die Anzahl der rassistisch, antiziganistisch, antimuslimisch, anti-schwarz, antisemitisch, extrem rechts, LGBTIQ*feindlich, behindertenfeindlich, sozialchauvinistisch und antifeministisch motivierten Vorf\u00e4lle pro Jahr in Treptow-K\u00f6penick. Die Daten stammen vom Register Treptow-K\u00f6penick. Register sind Dokumentationen diskriminierender Vorf\u00e4lle, die sich in den Berliner Stadtbezirken ereignen. Diese Vorf\u00e4lle werden von B\u00fcrger*innen bei verschiedenen Anlaufstellen, die \u00fcber die Bezirke verteilt sind, gemeldet und an die Koordinierungsstellen der Register weitergeleitet. Dort werden sie gesammelt, ausgewertet und ver\u00f6ffentlicht.</p>\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-17","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"16.3","goal_number":"16","language":"de"},"3-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Relative Luftbelastung in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"3.3.1.","indicator_name":"Relative Luftbelastung in Treptow-K\u00f6penick (Umweltgerechtigkeit)","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Planungsr\u00e4ume","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/","data_start_values":[{"field":"Relative Luftbelastung","value":"Gering"},{"field":"Relative Luftbelastung","value":"Mittel"},{"field":"Relative Luftbelastung","value":"Hoch"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die relative Luftbelastung in Treptow-K\u00f6penick, also die Anzahl der gering, mittel und hoch belasteten Planungsr\u00e4ume (PLR) in Treptow-K\u00f6penick im Vergleich zu den Planungsr\u00e4umen anderer Bezirke Berlins. <br>\n\nUm einen Gesamt\u00fcberblick der Umweltbelastungen im Zusammenhang mit sozialer Gerechtigkeit in Berlin zu erhalten, hat das Land Berlin ein [Umweltgerechtigkeitsmonitoring](https://www.berlin.de/sen/uvk/umwelt/nachhaltigkeit/umweltgerechtigkeit/) implementiert. Das Umweltgerechtigkeitsmonitoring wertet vorhandene Daten verschiedener Kernindikatoren (e.g. L\u00e4rmbelastung und Luftverschmutzung) aus und aggregiert diese Daten auf Quartiersebene, beziehungsweise auf insgesamt 447 Planungsr\u00e4umen (PLR). Treptow-K\u00f6penick ist dabei in 34 Planungsr\u00e4ume unterteilt. <br>\n\nDie Datenbasis f\u00fcr die Luftbelastung der Planungsr\u00e4ume sind die fl\u00e4chengewichteten Jahresmittelwerte 2009 der Konzentration von Feinstaub (PM2,5) und Stickstoffdioxid (NO2). Anschlie\u00dfend wurden die ermittelten Werte in drei Kategorien unterteilt (gering: 79 PLR, mittel: 259 PLR, hoch: 109 PLR). <br>\n\nDie Bezirke sind dabei durch unterschiedlich stark von Luftbelastung betroffen. In Treptow-K\u00f6penick sind 1 PLR hoch, 21 PLR mittel und 12 PLR niedrig durch Luftverschmutzung belastet. <br> \n\nInsgesamt nimmt die Luftbelastung in Berlin von der Peripherie zum Zentrum zu. F\u00fcr PM2,5 lagen die Werte in dem geringstbelasteten Planungsraum bei 14,8 \u03bcg/m\u00b3 und in dem h\u00f6chstbelasteten Planungsraum bei 18,4 \u03bcg/m\u00b3, womit der von der Weltgesundheitsorganisation (WHO) empfohlene Richtwert von 10 \u03bcg/m\u00b3 in allen Planungsr\u00e4ume Berlins \u00fcberschritten wurde. Bei NO2 lagen die Werte zwischen 11,3 und 27,3 \u03bcg/m\u00b3 womit der WHO-Richtwert von 40 \u03bcg/m\u00b3 in keinem der Planungsr\u00e4ume \u00fcberschritten wurde.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2022-11-08","target_number":"3.3","goal_number":"3","language":"de"},"5-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Projekte, Anlaufpunkte und Beratungsangebote f\u00fcr M\u00e4dchen und junge Frauen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"bar","indicator_number":"5.3.1","indicator_name":"Anzahl der Projekte, Anlaufpunkte und Beratungsangebote f\u00fcr M\u00e4dchen und junge Frauen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Ma\u00dfnahme - Austauschrunden f\u00fcr M\u00e4dchen","target_id":"5.3","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","indicator_definition":"Number of different facilities and projects for girls and young women in Treptow-K\u00f6penick","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/beauftragte/gleichstellung/artikel.11029.php","source_url_text_1":"Frauenprojekte in Treptow-K\u00f6penick","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der verschiedenen Einrichtungen und Projekte f\u00fcr M\u00e4dchen und junge Frauen in Treptow-K\u00f6penick (Stand Januar 2022). Eine Darstellung der einzelnen Projekte und weitere Informationen finden sich auf der <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/beauftragte/gleichstellung/artikel.11029.php\" target=\"_blank\" >Website des Bezirksamts</a>. <br>\n\nZudem sind hier die aktuellen Projekte gelistet: \n\n- <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/beauftragte/gleichstellung/artikel.30841.php\" target=\"_blank\" >Aktionsb\u00fcndnis \"Mehr M\u00e4dchen in MINT im Bezirk Treptow-K\u00f6penick\"</a>\n\n- <a href=\"https://www.migramentor.de/club-lise/\" target=\"_blank\" >Club Lise Berlin</a>\n\n- Collage e.V. \n\n- <a href=\"https://fez-berlin.de/\" target=\"_blank\" >FEZ-Berlin</a>\n\n- <a href=\"https://www.stiftung-spi.de/projekte/frauenprojekte-tk/\" target=\"_blank\" >Frauentreff an der Wuhlheide</a>\n\n- <a href=\"https://www.stephanus.org/stiftung/geschaeftsbereiche/geschaeftsbereich-migration-integration/frauenzentrum-treptow-koepenick/startseite/\" target=\"_blank\" >Frauenzentrum \u2013 Soziokulturelles Beratungs- und Begegnungszentrum f\u00fcr M\u00e4dchen und Frauen in Treptow-K\u00f6penick</a>\n\n- <a href=\"https://www2.informatik.hu-berlin.de/~gutsche/ideen-werkstatt/index.htm\" target=\"_blank\" >Institut f\u00fcr Informatik der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin \"Mehr Frauen in die Informatik\"</a>\n\n- <a href=\"https://www.tjfbg.de/ausserschulische-angebote/campus-kiezspindel/job-werkstatt-maedchen\" target=\"_blank\" >Jobwerkstatt f\u00fcr M\u00e4dchen</a>\n\n- <a href=\"http://www.kietzklub.de/\" target=\"_blank\" >Kietz-Klub K\u00f6penick \u2013 M\u00e4dchenarbeitskreis</a>\n\n- <a href=\"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/aktuelles/pressemitteilungen/2021/pressemitteilung.1141041.php\" target=\"_blank\" >M\u00e4dchenpreis - Bezirkseigener Wettbewerb in Treptow-K\u00f6penick</a>\n\n- <a href=\"http://schutzhuelle-frauentreff.de/\" target=\"_blank\" >Schutzh\u00fclle e.V.</a>\n\n- <a href=\"https://www.girls-day.de/Material/Girls-Day-Parcours/Technikparcours-fuer-Maedchen\" target=\"_blank\" >Technikparcours f\u00fcr M\u00e4dchen im Kompetenzzentrum Technik-Diversity-Chancengleichheit</a>\n\n<b>\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-08","national_data_updated_date":"2022-02-09","target_number":"5.3","goal_number":"5","language":"de"},"11-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Abholstellen f\u00fcr SoLaWi Produkte","graph_type":"bar","indicator_number":"11.2.1","indicator_name":"Anzahl der Abholstellen f\u00fcr Produkte Solidarischer Landwirtschaft (SoLaWi)","indicator_sort_order":"11-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Abholstellen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Netzwerk Solidarische Landwirtschaft e.V.","source_url_1":"https://www.solidarische-landwirtschaft.org/solawis-finden/karte/#/","source_url_text_1":"https://www.solidarische-landwirtschaft.org/solawis-finden/karte/#/","source_geographical_coverage_1":"Treptow-K\u00f6penick","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Vorantreibung der Ern\u00e4hrungswende regional","target_id":"11.2","data_show_map":true,"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Abholstellen in den Kiezen Treptow-K\u00f6penicks f\u00fcr Produkte aus solidarischer Landwirtschaft. <br> \nZur Ansicht m\u00fcssen die Ortsteile im Dropdown-Men\u00fc ausgew\u00e4hlt werden. \nEine r\u00e4umliche Verteilung der Abholstellen l\u00e4sst sich zudem unter dem Reiter \"Karte\" betrachten. <br>\n\nBei der solidarischen Landwirtschaft werden die Lebensmittel nicht mehr \u00fcber den freien Markt, sondern direkt \u00fcber Ernteanteile vertrieben. \nKonkret handelt es sich dabei um einen Zusammenschluss von landwirtschaftlichen Betrieben mit einer Gruppe privater Haushalte. \nDie landwirtschaftlichen Betriebe haben dabei mehr Sicherheit und die Verbraucher*/innen sind Teil eines transparenten  Wirtschaftskreislauf welcher von ihnen nicht nur finanziert sondern auch mit organisiert wird. \n\nMehr Informationen finden sich hier: <a href=\"https://www.solidarische-landwirtschaft.org/startseite\">www.solidarische-landwirtschaft.org</a>\n","national_metadata_updated_date":"2022-01-19","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"11.2","goal_number":"11","language":"de"},"7-2-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stromertrag der PV-Anlagen (kWh/Jahr)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stromerzeugung auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden (kWh/Jahr)","indicator_number":"7.2.2","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"kWh/Jahr","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/aktuelles/pressemitteilungen/2021/pressemitteilung.1098629.php","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/aktuelles/pressemitteilungen/2021/pressemitteilung.1098629.php","sdg_goal":"7","target_name":"Ma\u00dfnahme - Energieerzeugung auf bezirkseigenen D\u00e4chern","target_id":"7.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Stromertrag der Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden pro Jahr (kWh/Jahr).\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"7.2","goal_number":"7","language":"de"},"2-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der fair zertifizierten Lebensmittel","graph_type":"line","indicator_number":"2.2.1","indicator_name":"Fair zertifizierte Lebensmittel in der Berliner Schulverpflegung","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der fair zertifizierten Lebensmittel","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.fairerhandel.berlin/aktionen/fairmachtschule/","source_url_text_1":"https://www.fairerhandel.berlin/aktionen/fairmachtschule/","sdg_goal":"2","target_name":"Ma\u00dfnahme - Fairer Handel","target_id":"2.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Lebensmittel in der Berliner Schulverpflegung, die ausschlie\u00dflich aus fairem Handel bezogen werden m\u00fcssen. Die Produkte Reis, Bananen und Ananas sind seit August 2020 nur aus fairem Handel zu verwenden. \nDie Verpflichtung ist das Ergebnis eines Bieterdialogs zur sozial-nachhaltigen Beschaffung in der Berliner Schulverpflegung. Hier haben sich die Berliner Bezirke, mit Unterst\u00fctzung der Initiative Romero e. V., f\u00fcr eine fairere Schulverpflegung eingesetzt.\n","national_metadata_updated_date":"2022-01-19","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"2.2","goal_number":"2","language":"de"},"17-3-3":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Schulpartnerschaften","graph_type":"bar","indicator_number":"17.3.3","indicator_name":"Schulpartnerschaften","indicator_sort_order":"17-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Schulpartnerschaften","source_active_1":true,"source_organisation_1":"\u00d6kumene Netzwerk im Nachhaltigkeitsprozess Treptow-K\u00f6penick e. V.","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","target_id":"17.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Partnerschaften von Schulen in Treptow-K\u00f6penick mit Schulen im globalen S\u00fcden.\nDie Partnerschaften bestehen momentan mit Schulen in Windhoek (Namibia), Guayaquil (Ecuador) und Malicounda (Senegal).\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2021-07-26","target_number":"17.3","goal_number":"17","language":"de"},"7-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Photovoltaik - Summe der Anlagen im Bezirk","graph_type":"bar","indicator_name":"Photovoltaik - Summe der Anlagen im Bezirk","indicator_number":"7.3.1","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die aggregierte Summe von Photovoltaikanlagen und installierter Leistung, klassifiziert nach f\u00fcnf Leistungsklassen. Es handelt sich dabei um Photovoltaikanlagen, die nach dem Erneuerbare-Energien-Gesetz (EEG) gef\u00f6rdert wurden. Aktuell existieren in Treptow-K\u00f6penick keine Photovoltaikanlagen mit einer Leistung \u00fcber 750 kW.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-12","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"7.3","goal_number":"7","language":"de"},"13-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stellenanteile f\u00fcr das Klimaschutzmanagement","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.1","indicator_name":"Stellenanteile f\u00fcr das Klimaschutzmanagement","indicator_sort_order":"13-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Vollzeit\u00e4quivalente","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - Kommunales Klimaschutzkonzept mit Klimaschutzmanager","target_id":"13.1","page_content":"\nDer Indikator bildet die Stellenanteile (Vollzeit\u00e4quivalente) f\u00fcr das Klimaschutzmanagement in der Verwaltung des Bezirks Treptow-K\u00f6penick ab. Durch explizites Klimaschutzmanagement kann die Verankerung von Klimaschutz in der Kommunalverwaltung gest\u00e4rkt werden und eine Verstetigung der kommunalen Klimaschutzaktivit\u00e4ten stattfinden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2023-02-27","target_number":"13.1","goal_number":"13","language":"de"},"11-5-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Gr\u00fcnfl\u00e4chen in Hektar","graph_type":"bar","indicator_number":"11.5.2","indicator_name":"Versorgung mit \u00f6ffentlichen Gr\u00fcnfl\u00e4chen insgesamt","indicator_sort_order":"11-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Hektar","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Gr\u00fcnfl\u00e4cheninformationssystem (GRIS)","source_url_1":"https://www.berlin.de/senuvk/umwelt/stadtgruen/gruenanlagen/de/daten_fakten/downloads/ausw_14.pdf","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/senuvk/umwelt/stadtgruen/gruenanlagen/de/daten_fakten/downloads/ausw_14.pdf","sdg_goal":"11","target_name":"SDG-Indikator - Naherholungsfl\u00e4chen","target_id":"11.5","data_start_values":[{"field":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen","value":"Gr\u00fcn- und Erholungsanlagen (inkl. Spielpl\u00e4tze)"},{"field":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen","value":"Kleing\u00e4rten"},{"field":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen","value":"Friedh\u00f6fe"},{"field":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen","value":"Stra\u00dfengr\u00fcn"},{"field":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen","value":"Summe \u00f6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die \u00f6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen im Bezirk Treptow-K\u00f6penick.\nDie Gesamtfl\u00e4che des Bezirks betr\u00e4gt 16773 Hektar, wovon im Jahr 2019 insgesamt 993 Hektar Gr\u00fcnfl\u00e4chen waren.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-27","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"11.5","goal_number":"11","language":"de"},"17-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl verkaufter Packungen 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne'","graph_type":"bar","indicator_number":"17.2.1","indicator_name":"Menge verkaufter Packungen Fairtrade Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' pro Jahr","indicator_sort_order":"17-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl verkaufter Packungen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"AG St\u00e4dtepartnerschaft Treptow-K\u00f6penick \u2013 Cajamarca (AG St\u00e4Pa)","source_url_1":"https://www.staepa-cajamarca.de/blog/?treptow-koepenicker-bohne","source_url_text_1":"https://www.staepa-cajamarca.de/blog/?treptow-koepenicker-bohne","sdg_goal":"17","target_name":"Ma\u00dfnahme - Treptow-K\u00f6penicker Bohne - Fairer Kaffee aus Cajamarca als eigene Mischung anbieten (Verkauf / Cafe)","target_id":"17.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Packungen Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' welche pro Jahr im Bezirk verkauft wurden.\nDer Kaffee 'Treptow-K\u00f6penicker Bohne' ist eine Kooperation zwischen der Arbeitsgruppe St\u00e4dtepartnerschaft und der Fairtrade-Town-Treptow-K\u00f6penick-Kampagne. Dieser Kaffee wird zu 75 % von der Kooperative Norandino in Nordperu und damit auch in der Region der Partnerstadt  Cajamarca anbaut.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-15","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"17.2","goal_number":"17","language":"de"},"8-5-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Bruttostundenverdienste und unbereinigter Gender Pay Gap in Berlin","graph_type":"bar","indicator_name":"Bruttostundenverdienste und Verdienstunterschiede zwischen Frauen und M\u00e4nnern (Gender Pay Gap unbereinigt)","indicator_number":"8.5.1","indicator_sort_order":"08-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Berlin","computation_units":"Euro pro Stunde","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_url_1":"www.destatis.de","source_url_text_1":"www.destatis.de","sdg_goal":"8","target_name":"SDG-Indikator - Bruttostundenverdienste und Verdienstunterschied zwischen M\u00e4nnern und Frauen","target_id":"8.5","copyright":"dl-de/by-2-0 https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0","data_start_values":[{"field":"Geschlecht","value":"M\u00e4nner"},{"field":"Geschlecht","value":"Frauen"},{"field":"Geschlecht","value":"Gender Pay Gap"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Bruttostundenverdienste von Frauen und M\u00e4nnern und den unbereinigten Gender Pay Gap in Berlin. Genaue Daten f\u00fcr Treptow-K\u00f6penick sind leider nicht verf\u00fcgbar. Der unbereinigte Gender Pay Gap bemisst sich aus der Differenz des durchschnittlichen Bruttostundenverdienstes (ohne Sonderzahlungen) der Frauen im Verh\u00e4ltnis zum durchschnittlichen Bruttostundenverdienst der M\u00e4nner, ohne die urs\u00e4chlichen Faktoren zu ber\u00fccksichtigen. Bei der Verdienststrukturerhebung wurden alle Besch\u00e4ftigten in Berlin ber\u00fccksichtigt.\n","national_metadata_updated_date":"2021-08-20","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"8.5","goal_number":"8","language":"de"},"10-4-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"10.4.1","indicator_name":"Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"10-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Gini-Koeffizient","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg, Regionaler Sozialbericht","source_url_1":"https://www.statistischebibliothek.de/mir/receive/BBSerie_mods_00001126","source_url_text_1":"https://www.statistischebibliothek.de/mir/receive/BBSerie_mods_00001126","sdg_goal":"10","target_name":"SDG-Indikator - Gini-Koeffizient zur Einkommensverteilung","target_id":"10.4","page_content":"\nDer Indikator zeigt den Gini-Koeffizient der \u00c4quivalenzeinkommen in Treptow-K\u00f6penick. <br>\nDas \u00c4quivalenzeinkommen ist ein auf der Basis des Nettoeinkommens eines Haushalts berechnetes bedarfsgewichtetes Pro-Kopf-Einkommen je Haushaltsmitglied. Dies bedeutet, dass zum Beispiel eine Person in einem Ein-Personen-Haushalt mehr Einkommen ben\u00f6tigt als jemand in einem Zwei-Personen-Haushalt. <br>\nDer Gini-Koeffizient ist ein Ma\u00df f\u00fcr die Gleichheit beziehungsweise Ungleichheit der Verteilung der \u00c4quivalenzeinkommen. \nEin Wert von 0 bedeutet dabei die vollst\u00e4ndige Gleichheit der Einkommen - alle w\u00fcrden gleich viel verdienen. Ein Wert von 1 hingegen bedeutet die maximale Ungleichheit, hier w\u00fcrde also eine Person das gesamte Einkommen erhalten.\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-01-19","national_data_updated_date":"2022-01-21","target_number":"10.4","goal_number":"10","language":"de"},"13-2-3":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Kilometer Radschnellwege im Bezirk","graph_type":"line","indicator_number":"13.2.3","indicator_name":"Kilometer Radschnellwege im Bezirk","indicator_sort_order":"13-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Kilometer","sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - F\u00f6rderung des Radverkehrs im Bezirk","target_id":"13.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt die L\u00e4nge der Radschnellwege im Bezirk. \nRadschnellwege verlaufen m\u00f6glichst direkt und ohne Zwischenstopps. \nAktuell existieren im Bezirk noch keine Radschnellwege, sie sind jedoch in Planung.\n","national_metadata_updated_date":"2021-08-31","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"13.2","goal_number":"13","language":"de"},"10-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die \u00fcber ein  Gemeinwohl-Bilanz Testat verf\u00fcgen","graph_type":"bar","indicator_number":"10.3.1","indicator_name":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die eine Gemeinwohl-Bilanz durchf\u00fchren","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"International Federation for the Economy for the Common Good e.V.","source_url_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","source_url_text_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","sdg_goal":"10","target_name":"Ma\u00dfnahme - Einf\u00fchrung der Gemeinwohl\u00f6konomie in Treptow- K\u00f6penick","target_id":"10.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt wie viele Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-13","national_data_updated_date":"2021-07-13","target_number":"10.3","goal_number":"10","language":"de"},"16-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der interreligi\u00f6sen Veranstaltungen pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"16.2.1","indicator_name":"Anzahl der interreligi\u00f6sen Veranstaltungen pro Jahr","indicator_sort_order":"16-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"sdg_goal":"16","target_name":"Ma\u00dfnahme - Den interreligi\u00f6sen Dialog aufbauen durch Veranstaltungen wie Ausstellungen, Film- und Kochabende, Sprachcafes, interkulturelle G\u00e4rten, Repaircafes","target_id":"16.2","page_content":"\nDer Indikator bildet die Anzahl der interreligi\u00f6sen Veranstaltungen im Bezirk ab. Der Zahlen stammen aus dem Projekt \u201eIns Tun kommen \u2013 Treptow-K\u00f6penick interreligi\u00f6s\u201c und sind momentan noch als ungef\u00e4hre Angabe zu verstehen, da dem Bezirksamt nicht alle interreligi\u00f6sen Veranstaltungen bekannt sind. \n","national_metadata_updated_date":"2022-02-26","national_data_updated_date":"2022-02-25","target_number":"16.2","goal_number":"16","language":"de"},"11-2-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Imker im Bezirk","graph_type":"bar","indicator_number":"11.2.2","indicator_name":"Anzahl der Imker im Bezirk","indicator_sort_order":"11-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Veterin\u00e4ramt Treptow-K\u00f6penick","source_geographical_coverage_1":"Treptow-K\u00f6penick","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Vorantreibung der Ern\u00e4hrungswende regional","target_id":"11.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Imker im Bezirk. Wie viele dieser Imker nach der EG-\u00d6ko-Verordnung zertifiziert sind, muss noch ermittelt werden.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-28","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"11.2","goal_number":"11","language":"de"},"17-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der St\u00e4dtepartnerschaften","graph_type":"bar","indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"St\u00e4dtepartnerschaften","indicator_sort_order":"17-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der St\u00e4dtepartnerschaften","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/partnerstaedte/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/europabeauftragte-treptow-koepenick/partnerstaedte/","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","target_id":"17.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der St\u00e4dtepartnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens. \nDie Partnerst\u00e4dte Treptow-K\u00f6penicks sind Cajamarca in Peru (seit 1998), Subotica in Serbien (seit 2002) und Tepeba\u015f\u0131 in der T\u00fcrkei (seit 2017).\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"17.3","goal_number":"17","language":"de"},"8-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 384 KB)","graph_title":"Anzahl der Teilnehmenden am Mentoringprogramm","graph_type":"line","indicator_number":"8.2.1","indicator_name":"Anzahl der Teilnehmenden am Mentoringprogramm","indicator_sort_order":"08-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte vor Bewerbung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.2","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"8.2","goal_number":"8"},"13-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Mittlere werkt\u00e4gliche Fahrradverkehrsst\u00e4rke je Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"13.2.1","indicator_name":"Mittlere werkt\u00e4gliche Fahrradverkehrsst\u00e4rke an der Z\u00e4hlstelle Treptow-K\u00f6penick Kaisersteg","indicator_sort_order":"13-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Werktagsmittel","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, Radverkehrsz\u00e4hlstellen, Jahresbericht 2020","source_url_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/verkehr/verkehrsplanung/radverkehr/weitere-radinfrastruktur/zaehlstellen-und-fahrradbarometer/","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/sen/uvk/verkehr/verkehrsplanung/radverkehr/weitere-radinfrastruktur/zaehlstellen-und-fahrradbarometer/","sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - F\u00f6rderung des Radverkehrs im Bezirk","target_id":"13.2","page_content":"\nDer Indikator stellt den durchschnittlichen werkt\u00e4glichen Fahrradverkehr an der Z\u00e4hlstelle 'Treptow-K\u00f6penick Kaisersteg' pro Jahr dar. Gez\u00e4hlt werden alle Fahrr\u00e4der in beiden Richtungen, werktags, zwischen 7-19 Uhr.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-16","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"13.2","goal_number":"13","language":"de"},"8-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Anteil der Bewerber*innen mit Einwanderungsgeschichte","graph_type":"line","indicator_number":"8.2.2","indicator_definition":null,"indicator_name":"Anteil der Bewerber*innen mit Einwanderungsgeschichte","indicator_sort_order":"08-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte vor Bewerbung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.2","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-07-12","national_data_updated_date":"2021-07-12","target_number":"8.2","goal_number":"8"},"12-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Kirchengemeinden die Teil der Fairtrade Town Kampagne sind","graph_type":"bar","indicator_number":"12.2.1","indicator_name":"Anzahl der Kirchengemeinden die Teil der Fairtrade Town Kampagne sind","indicator_sort_order":"12-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Kirchengemeinden","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Kommunale \u00d6kumene Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/","sdg_goal":"12","target_name":"Ma\u00dfnahme - \u00d6kofaire Beschaffung in Kirchengemeinden","target_id":"12.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Kirchengemeinden die Teil der Fairtrade Town Kampagne des Bezirks Treptow-K\u00f6penick sind.\nTreptow-K\u00f6penick ist seit dem 12.01.2019 offiziell Fairtrade Town.\nNach einem entsprechenden Beschluss der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) aus dem Jahre 2015, hat sich 2017 eine Steuerungsgruppe zur Organisation der Kampagnenarbeit gebildet. \nDiese Steuerungsgruppe umfasst neben Vertretern aus Zivilgesellschaft, Wirtschaft, Verwaltung, Politik und Schulen auch Kirchengemeinden.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-01","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"12.2","goal_number":"12","language":"de"},"9-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl \u00f6ffentlicher Einrichtungen mit freiem WLAN Zugang","graph_type":"bar","indicator_number":"9.2.1","indicator_name":"Anzahl \u00f6ffentlicher Einrichtungen mit freiem WLAN Zugang","indicator_sort_order":"09-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"Ma\u00dfnahme - Analyse zur \u201edigitalen Infrastruktur\u201c","target_id":"9.2","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","indicator_definition":"Number of Access Points","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"data_start_values":[{"field":"Zugangspunkte","value":"Innenbereich"},{"field":"Zugangspunkte","value":"Au\u00dfenbereich"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der freien WLAN-Zugangspunkte im Innenbereich (beispielsweise im FEZ-Berlin, im B\u00fcrgerhaus Altglienicke oder der Joseph-Schmidt-Musikschule) \nund die Anzahl der freien WLAN-Zugangspunkte im Au\u00dfenbereich (beispielsweise auf dem Abenteuerspielplatz Waslala oder dem Modellpark Wuhlheide).\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-09","national_data_updated_date":"2022-02-09","target_number":"9.2","goal_number":"9","language":"de"},"5-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Inhouse-Schulungen pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"5.2.1","indicator_name":"Anzahl der angebotenen Schulungen des Bezirksamts zum gendersensiblen Sprachgebrauch","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Ma\u00dfnahme - Sensibilisierungsschulungen zum gendersensiblen Sprachgebrauch","target_id":"5.2","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick - Serviceeinheit Personal und Finanzen","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Inhouse-Schulungen zum gendersensiblen Sprachgebrauch in der Verwaltung. Zwischen den Jahren 2012 und 2021 haben keine Schulungen zu diesem Themenbereich stattgefunden.\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2022-02-21","target_number":"5.2","goal_number":"5","language":"de"},"8-1-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Unternehmen die \u00fcber ein  Gemeinwohl-Bilanz Testat verf\u00fcgen","graph_type":"bar","indicator_name":"Anzahl der Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick die \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen","indicator_number":"8.1.1","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Werte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"International Federation for the Economy for the Common Good e.V.","source_url_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","source_url_text_1":"https://web.ecogood.org/de/berlin-brandenburg/unternehmen-und-organisationen/","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Integration von Gemeinwohl- und Sozialunternehmertum in die bezirkliche Gr\u00fcndungsberatung","target_id":"8.1","page_content":"\nDer Indikator zeigt wie viele Unternehmen in Treptow-K\u00f6penick in jedem Jahr \u00fcber ein g\u00fcltiges Testat einer Gemeinwohl-Bilanz verf\u00fcgen.\n","national_metadata_updated_date":"2021-08-20","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"8.1","goal_number":"8","language":"de"},"15-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete (Fl\u00e4che in ha)","graph_type":"line","indicator_number":"15.3.1","indicator_name":"Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete (Fl\u00e4che in ha)","indicator_sort_order":"15-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Fl\u00e4che in Hektar","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg, Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz","source_url_1":"https://web.statistik-berlin-brandenburg.de/produkte/produkte_jahrbuch.asp","source_url_text_1":"https://web.statistik-berlin-brandenburg.de/produkte/produkte_jahrbuch.asp","sdg_goal":"15","target_name":"SDG-Indikator - Naturschutzfl\u00e4chen","target_id":"15.3","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4che","value":"Naturschutzgebiete"},{"field":"Fl\u00e4che","value":"Landschaftsschutzgebiete"},{"field":"Fl\u00e4che","value":"Gesamt"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Naturschutzgebiete und Landschaftsschutzgebiete im Bezirk Treptow-K\u00f6penick.\n","national_metadata_updated_date":"2022-01-20","national_data_updated_date":"2022-01-20","target_number":"15.3","goal_number":"15","language":"de"},"9-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Breitband Verf\u00fcgbarkeit Mbit/s in %","graph_type":"bar","indicator_number":"9.3.1","indicator_name":"Breitband Verf\u00fcgbarkeit Mbit/s in %","indicator_sort_order":"09-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Verf\u00fcgbarkeit in Prozent","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Breitbandatlas","source_url_1":"https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html","source_url_text_1":"https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html","sdg_goal":"9","target_name":"SDG-Indikator - Breitbandversorgung","target_id":"9.3","data_start_values":[{"field":"Verf\u00fcgbarkeit","value":"1000 Mbit/s"}],"page_content":"\nDer Indikator bildet die private Breitbandverf\u00fcgbarkeit im Bezirk Treptow-K\u00f6penick ab.\nDie jeweilige Verf\u00fcgbarkeit (Mbit/s) wird dabei in Prozent der versorgten Haushalte angegeben.\nDie Daten wurden vom Breitbandatlas zur Verf\u00fcgung gestellt und stammen vom 16. April 2021.\n\nMehr Informationen zum Breitbandatlas finden sich hier: <br>\n<a href=\"https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html\">https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html</a>\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-28","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"9.3","goal_number":"9","language":"de"},"11-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl Baumscheibenpatinnen und -paten","graph_type":"bar","indicator_number":"11.3.1","indicator_name":"Anzahl Baumscheibenpatinnen und -paten","indicator_sort_order":"11-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Stra\u00dfen und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt Treptow-K\u00f6penick","sdg_goal":"11","target_name":"Ma\u00dfnahme - Parks, W\u00e4lder, Wiesen etc. pflegen und mitbewirtschaften","target_id":"11.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Baumscheibenpatinnen und -paten im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nIm Jahr 2021 gab es 81 offiziell genehmigte Baumscheibenpatenschaften. Leider gibt es auch noch viele nicht genehmigte Patenschaften, die hier somit nicht erfasst werden.\n","national_metadata_updated_date":"2021-09-28","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"11.3","goal_number":"11","language":"de"},"4-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der Fortbildungsangebote pro Jahr","graph_type":"bar","indicator_number":"4.2.1","indicator_name":"Anzahl angebotener Fortbildungen zu 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Schulen in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute Zahlen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Familie - Regionale Fortbildung Berlin","source_url_1":"www.fortbildung-regional.de","source_url_text_1":"www.fortbildung-regional.de","sdg_goal":"4","target_name":"Ma\u00dfnahme - Fortbildungen zu Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Schulen","target_id":"4.2","page_content":"\nDer Indikator zeigt das Fortbildungsangebot f\u00fcr das p\u00e4dagogische Personal an Berliner Schulen im Bereich \"Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE)\". Die Angebote gelten dabei f\u00fcr alle Bezirke. \n\n\n","national_metadata_updated_date":"2022-02-21","national_data_updated_date":"2022-02-21","target_number":"4.2","goal_number":"4","language":"de"},"17-3-4":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl zivilgesellschaftlicher Projekte","graph_type":"bar","indicator_number":"17.3.4","indicator_name":"Weitere zivilgesellschaftliche Projekte","indicator_sort_order":"17-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl zivilgesellschaftlicher Projekte","source_active_1":true,"source_organisation_1":"\u00d6kumene Netzwerk im Nachhaltigkeitsprozess Treptow-K\u00f6penick e. V.","source_url_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","source_url_text_1":"https://www.kommunale-oekumene.de/broschuere/","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - Partnerschaften mit L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","target_id":"17.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl zivilgesellschaftlicher Projekte von Vereinen Treptow-K\u00f6penicks in L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens.\nDie aktuellen zivilgesellschaftlicher Projekte befinden sich in Bangladesch, S\u00fcdafrika, Myanmar und Mosambik.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2021-07-26","target_number":"17.3","goal_number":"17","language":"de"},"11-5-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Siedlungsfl\u00e4chen in Hektar","graph_type":"bar","indicator_number":"11.5.1","indicator_name":"Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4che in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"11-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Hektar","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg","source_url_1":"https://download.statistik-berlin-brandenburg.de/5d049da2bb07477e/9d3cc84a3528/SB_A05-03-00_2021j01_BE.pdf","source_url_text_1":"Statistischer Bericht A V 3 \u2013 j / 21 - Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung in Berlin","sdg_goal":"11","target_name":"SDG-Indikator - Naherholungsfl\u00e4chen","target_id":"11.5","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4che","value":"Siedlungsfl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4che","value":"Wohnbaufl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4che","value":"Industrie- und Gewerbefl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4che","value":"Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4che"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4chen  im Verh\u00e4ltnis zu anderen Nutzungsarten der Siedlungsfl\u00e4chen im Bezirk.\nDie Nutzungsarten der Siedlungsfl\u00e4chen werden dabei zwischen Wohnbaufl\u00e4chen, Industrie- und Gewerbefl\u00e4chen, als auch Sport-, Freizeit- und Erholungsfl\u00e4chen unterschieden. \nDie Gesamtfl\u00e4che des Bezirks Treptow-K\u00f6penick betr\u00e4gt 16773 ha, wovon im Jahr 2019 insgesamt 5877 ha als Siedlungsfl\u00e4che genutzt wurden. Nicht eingeschlossen in den Siedlungsfl\u00e4chen sind Verkehrs- und Wasserfl\u00e4chen, sowie W\u00e4lder.\n","national_metadata_updated_date":"2022-09-06","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"11.5","goal_number":"11","language":"de"},"13-2-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der","graph_type":"bar","indicator_number":"13.2.2","indicator_name":"Anzahl der kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der im Bezirk","indicator_sort_order":"13-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Anzahl der Lastenr\u00e4der","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club Berlin e.V. - fLotte-Berlin","source_url_1":"https://flotte-berlin.de/lastenrad-ausleihen/standorte/bezirke/","source_url_text_1":"https://flotte-berlin.de/lastenrad-ausleihen/standorte/bezirke/","sdg_goal":"13","target_name":"Ma\u00dfnahme - F\u00f6rderung des Radverkehrs im Bezirk","target_id":"13.2","data_start_values":[{"field":"fLotte","value":"fLotte kommunal"},{"field":"fLotte","value":"fLotte nicht-kommunal"},{"field":"fLotte","value":"Gesamt"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der durch das ADFC-Projekt \u201efLotte\u201c kostenlos ausleihbaren Lastenr\u00e4der im Bezirk Treptow-K\u00f6penick. \nEin Teil der Lastenr\u00e4der wird durch B\u00fcrger*/innen, Gewerbetreibende und andere Engagierte bereit gestellt. Ein anderer Teil wird durch das \nProgramm \u201efLotte kommunal\u201c mit Mitteln des Berliner Senats und der Bezirks\u00e4mter finanziert.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-17","national_data_updated_date":"2023-12-13","target_number":"13.2","goal_number":"13","language":"de"},"5-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Anzahl der Schulen in die am Projekttag teilnehmen","graph_type":"line","indicator_number":"5.1.1","indicator_name":"Anzahl der Schulen in die am Projekttag teilnehmen","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Ma\u00dfnahme - Boy\u2019s + Girl\u2019s Day als Projekttag an Schulen durchf\u00fchren","target_id":"5.1","un_custodian_agency":"UN Women,World Bank,OECD Development Centre","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"5.1","goal_number":"5"},"3-1-3":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stadtradeln - Kilogramm CO2 eingespart","graph_type":"bar","indicator_number":"3.1.3","indicator_name":"Stadtradeln - Kilogramm CO2 eingespart","indicator_sort_order":"03-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"kg CO2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Stadtradeln","source_url_1":"https://www.stadtradeln.de/berlin","source_url_text_1":"https://www.stadtradeln.de/berlin","sdg_goal":"3","target_name":"Ma\u00dfnahme - Stadtradeln verwaltungsintern und \u2013extern bewerben bzw. attraktiver machen","target_id":"3.1","page_content":"\nSTADTRADELN ist ein Wettbewerb, bei dem es darum geht, 21 Tage lang m\u00f6glichst viele Alltagswege klimafreundlich mit dem Fahrrad zur\u00fcckzulegen. <br>\nDer Indikator zeigt die durch Radfahren vermiedenen CO2 Emissionen (in kg) des offenen Bezirksteam Treptow-K\u00f6penick. <br>\nMehr Infos zum STADTRADELN finden sich hier: <a href=\"https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es\">https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es</a>\n","national_metadata_updated_date":"2021-10-12","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"3.1","goal_number":"3","language":"de"},"5-5-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Frauenanteil in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penicks","graph_type":"bar","indicator_name":"Frauenanteil in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penicks","indicator_number":"5.5.1","indicator_sort_order":"05-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","graph_stacked_disaggregation":"Geschlecht","computation_units":"Anzahl der Sitze","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/pa021.asp","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/pa021.asp","sdg_goal":"5","target_name":"SDG-Indikator - Frauenanteil in Stadtr\u00e4ten und Kreistagen","target_id":"5.5","data_start_values":[{"field":"Geschlecht","value":"M\u00e4nner"},{"field":"Geschlecht","value":"Frauen"}],"page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Sitze von Frauen und M\u00e4nnern in der Bezirksverordnetenversammlung (BVV) Treptow-K\u00f6penick (zum 1. Januar jeden Jahres). Im Jahr 2021 waren nur 33% der BVV-Mitglieder Frauen.\n","national_metadata_updated_date":"2022-11-07","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"5.5","goal_number":"5","language":"de"},"13-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"CO2-Emissionen in 1000 t","graph_type":"bar","indicator_number":"13.3.1","indicator_name":"CO2-Emissionen aus dem Endenergieverbrauch (Verursacherbilanz)","indicator_sort_order":"13-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"1000 t","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg - Energie- und CO\u2082-Bilanz in Berlin","source_url_1":"https://www.statistik-berlin-brandenburg.de/e-iv-4-j","source_url_text_1":"https://www.statistik-berlin-brandenburg.de/e-iv-4-j","sdg_goal":"13","target_name":"SDG-Indikator - CO2-Emissionen","target_id":"13.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die CO2 Emissionen des Bezirks Treptow-K\u00f6penick. <br>\nGrundlage f\u00fcr die Berechnung ist die Energie- und CO\u2082-Bilanz (Verursacherbilanz) der Stadt Berlin. Die Pro Kopf Emissionen wurden dabei f\u00fcr jedes Jahr mit der Einwohnerzahl Treptow-K\u00f6penicks multipliziert.\nDie Daten k\u00f6nnen somit nur ein ungef\u00e4hres Bild zeigen, da sie nicht auf dem tats\u00e4chlichen Energieverbrauch in Treptow-K\u00f6penick beruhen. Zudem erfasst die Verursacherbilanz nicht alle Bereiche. Emissionen aus der Energieumwandlung werden beispielsweise nicht ber\u00fccksichtigt.\n","national_metadata_updated_date":"2021-10-13","national_data_updated_date":"2021-10-13","target_number":"13.3","goal_number":"13","language":"de"},"10-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Anzahl der angebotenen Fortbildungen innerhalb der Verwaltung","graph_type":"line","indicator_number":"10.2.1","indicator_definition":"This indicator is a measure of relative income poverty at the national level. It measures how far individuals are from the median standard of living, approximating a measure of social exclusion. Persons living in relative poverty often experience many other forms of social and economic disadvantage through unemployment, poor housing, inadequate health care and barriers in accessing education and economic, social, political and cultural activities, which can result from social stigmatisation.","indicator_name":"Anzahl der angebotenen Fortbildungen innerhalb der Verwaltung","indicator_sort_order":"10-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Ma\u00dfnahme - Diversit\u00e4tsorientierte Interkulturelle \u00d6ffnung","target_id":"10.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF) World Bank (WB)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"10.2","goal_number":"10"},"8-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 231 KB)","graph_title":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte","graph_type":"line","indicator_number":"8.3.1","indicator_name":"Anteil der Besch\u00e4ftigten mit Einwanderungsgeschichte","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mentoringprogramm f\u00fcr Bewerbende mit Einwanderungsgeschichte nach Einstellung im \u00f6ffentlichen Dienst","target_id":"8.3","un_custodian_agency":"International Labour Organisation (ILO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"8.3","goal_number":"8"},"3-1-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stadtradeln - Mit Fahrrad gefahrene Kilometer","graph_type":"bar","indicator_number":"3.1.2","indicator_name":"Stadtradeln - Mit Fahrrad gefahrene Kilometer","indicator_sort_order":"03-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Gefahrene Kilometer","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Stadtradeln","source_url_1":"https://www.stadtradeln.de/berlin","source_url_text_1":"https://www.stadtradeln.de/berlin","sdg_goal":"3","target_name":"Ma\u00dfnahme - Stadtradeln verwaltungsintern und \u2013extern bewerben bzw. attraktiver machen","target_id":"3.1","page_content":"\nSTADTRADELN ist ein Wettbewerb, bei dem es darum geht, 21 Tage lang m\u00f6glichst viele Alltagswege klimafreundlich mit dem Fahrrad zur\u00fcckzulegen. <br>\nDer Indikator zeigt die mit Fahrrad gefahrenen Kilometer des offenen Bezirksteam Treptow-K\u00f6penick. <br>\nMehr Infos zum STADTRADELN finden sich hier: <a href=\"https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es\">https://www.stadtradeln.de/darum-geht-es</a>\n","national_metadata_updated_date":"2021-10-12","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"3.1","goal_number":"3","language":"de"},"7-3-2":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Stromeinspeisung Photovoltaik-Anlagen in GWh","graph_type":"bar","indicator_name":"Photovoltaik - Stromeinspeisung im Bezirk","indicator_number":"7.3.2","indicator_definition":null,"indicator_sort_order":"07-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"GWh","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Energieatlas Berlin - Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe","source_url_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","source_url_text_1":"https://energieatlas.berlin.de/#","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","page_content":"\nDer Indikator stellt die Stromeinspeisungen der Photovoltaikanlagen im Bezirk dar. Die dargestellte Stromeinspeisung umfasst die durch die Stromnetz Berlin GmbH ermittelten, abrechneten Mengen, erfasst nach Postleitzahlen.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-12","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"7.3","goal_number":"7","language":"de"},"10-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 221 KB)","graph_title":"Anteil mehrsprachiger Informationsmaterialien","graph_type":"line","indicator_number":"10.1.1","indicator_name":"Anteil mehrsprachiger Informationsmaterialien","indicator_sort_order":"10-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Ma\u00dfnahme - Mehrsprachigkeit in Informationsmaterialien und im Kundenkontakt im Bezirk und innerhalb des Bezirksamtes","target_id":"10.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":2,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"10.1","goal_number":"10"},"2-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Kilogramm gerettete Lebensmittel (akkumuliert)","graph_type":"bar","indicator_number":"2.3.1","indicator_name":"Kilogramm gerettete Lebensmittel (Foodsharing)","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"kg (akkumuliert)","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://foodsharing.de/","source_url_text_1":"https://foodsharing.de/","sdg_goal":"2","target_name":"SDG-Indikator - Nahrungsmittelverluste auf Einzelhandels und Verbraucherebene","target_id":"2.3","page_content":"\nFoodsharing ist eine 2012 entstandene Initiative gegen die Lebensmittelverschwendung, welche Lebensmittel rettet, die ansonsten weggeworfen werden. \nIm Bezirk Treptow-K\u00f6penick engagieren sich 1773 Personen als Foodsaver und es existieren aktive Kooperationen mit 29 Betrieben (Stand 01/2022). Der Indikator zeigt die Menge der Lebensmittel die bis heute im Bezirk Treptow-K\u00f6penick gerettet wurden. \n","national_metadata_updated_date":"2022-02-19","national_data_updated_date":"2022-01-12","target_number":"2.3","goal_number":"2","language":"de"},"7-2-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Anzahl der PV-Anlagen auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden","graph_type":"bar","indicator_number":"7.2.1","indicator_name":"Anzahl der Photovoltaikanlagen auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Absolute numbers","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick","source_url_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/aktuelles/pressemitteilungen/2021/pressemitteilung.1098629.php","source_url_text_1":"https://www.berlin.de/ba-treptow-koepenick/aktuelles/pressemitteilungen/2021/pressemitteilung.1098629.php","sdg_goal":"7","target_name":"SDG-Indikator - Produktion erneuerbarer Energie im Stadtgebiet","target_id":"7.3","page_content":"\nDer Indikator zeigt die Anzahl der Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) auf bezirkseigenen Geb\u00e4uden.\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-26","national_data_updated_date":"2025-03-11","target_number":"7.2","goal_number":"7","language":"de"},"4-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Anzahl der Volkshochschul (VHS) Kurse zum Themenbereich Globales lernen, 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) und SDGs","graph_type":"line","indicator_number":"4.3.1","indicator_definition":"The percentage of youth and adults in a given age range (e.g. 15-24 years, 25-64 years, etc.) participating in formal or non-formal education or training in a given time period (e.g. last 12 months).","indicator_name":"Anzahl der Volkshochschul (VHS) Kurse zum Themenbereich Globales lernen, 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) und SDGs","indicator_sort_order":"04-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"Ma\u00dfnahme - Globales Lernen in der Volkshochschule (VHS)","target_id":"4.3","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2021-04-15","national_data_updated_date":"2021-04-15","target_number":"4.3","goal_number":"4"},"1-3-1":{"data_non_statistical":false,"graph_title":"Armutsgef\u00e4hrdungsquote in Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"1.3.1","indicator_name":"Armutsgef\u00e4hrdungsquote in Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","national_geographical_coverage":"Treptow-K\u00f6penick","computation_units":"Prozent","indicator_definition":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit einem bedarfsgewichteten Einkommen unterhalb der landesspezifischen Armutsgef\u00e4hrdungsschwelle","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg, Regionaler Sozialbericht","source_url_1":"https://www.statistischebibliothek.de/mir/receive/BBSerie_mods_00001126","source_url_text_1":"https://www.statistischebibliothek.de/mir/receive/BBSerie_mods_00001126","target_name":"SDG-Indikator - Armutsgef\u00e4hrdungsquote","target_id":"1.3","page_content":"\nDer Indikator bildet die Armutsgef\u00e4hrdungsquote ab. <br>\nDie Armutsgef\u00e4hrdungsquote ist ein Indikator zur Messung relativer Einkommensarmut und wird definiert als der Anteil der Personen, deren \u00c4quivalenzeinkommen weniger als 60 % des Medians der \u00c4quivalenzeinkommen der Gesamtbev\u00f6lkerung betr\u00e4gt. <br>\nDas \u00c4quivalenzeinkommen ist ein auf der Basis des Nettoeinkommens eines Haushalts berechnetes bedarfsgewichtetes Pro-Kopf-Einkommen je Haushaltsmitglied. Dies bedeutet, dass zum Beispiel eine Person in einem Ein-Personen-Haushalt mehr Einkommen ben\u00f6tigt als jemand in einem Zwei-Personen-Haushalt.\n","national_metadata_updated_date":"2022-01-25","national_data_updated_date":"2024-11-04","target_number":"1.3","goal_number":"1","language":"de"},"17-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Internationale F\u00f6rderungen aus den Agenda Fonds Treptow-K\u00f6penick","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.2","indicator_name":"Internationale F\u00f6rderungen aus den Agenda Fonds Treptow-K\u00f6penick","indicator_sort_order":"17-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"SDG-Indikator - \u00d6ffentliche Ausgaben f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit (Official Development Assistance, ODA)","target_id":"17.6","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-11","target_number":"17.6","goal_number":"17"}}